[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 （84）

討論港超, 亞協及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區

討論香港外流球員：
香港外流球員討論區(16)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019亞協小組賽參賽資格 - 傑志
2019亞協附加賽參賽資格 - 和富大埔
即使富力R&F取得2018/19港超冠軍，亦不合資格出戰2020亞洲賽，此情況下將由足總盃冠軍及聯賽亞軍代表香港

2019亞協附加賽圈
首回合
2019年3月6日
黎明SC (朝鮮) 0-0 和富大埔

次回合
2019年3月13日 20:00
和富大埔0-0 黎明SC(朝鮮) @旺角大球場
12碼 5-3, 和富大埔進級

2019亞協小組賽

2020亞洲足協U-23錦標賽外圍賽
G組球隊
🇭🇰香港、🇰🇵北韓、🇸🇬新加坡、🇲🇳蒙古

小組首名及四支最佳次名球隊晉級決賽週

賽程 (G組賽事由蒙古主辦)

2019年3月22日
🇰🇵北韓 vs 🇲🇳蒙古
🇭🇰香港 vs 🇸🇬新加坡

2019年3月24日
🇲🇳蒙古 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇰🇵北韓

2019年3月26日
🇰🇵北韓 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇲🇳蒙古

香港二十二歲以下代表隊決選名單
【香港，2019年3月17日】：香港二十二歲以下代表隊早前公佈將參與亞洲足協二十三歲以下錦標賽外圍賽賽事，球隊現在公佈23人決選名單和時間表。詳情如下：

守門員
蔡子濤 (冠忠南區)、高 俊 (理文)、林駿杰 (晉峰)

後衛
林衍廷 (夢想FC)、陳靜謙 (東方龍獅)、羅梓駿 (傑志)、陳凱柏 (冠忠南區)、
余煒廉 (理文)、徐宏傑 (梅州客家)、周緣德

中場
茹子楠 (科瓦彼達迪)、杜國榆 (胡米利亞)、胡晉銘 (香港飛馬)、
陳晉一、鄭展龍 (傑志)、叢振洪 (冠忠南區)、李藹軒 (佳聯元朗)、顏卓彬

前鋒
林樂勤 、彭林林 (夢想FC)、孫銘謙 (凱景)、鄭兆均 (理文)、安永佳

今次賽事嘅主教練將由香港足球總會青年隊主教練 - 安頓（Carlos Antón）擔任。
香港U22將於3月5日（二）下午3時30分在賽馬會香港足球總會足球訓練中心開操，18日（一）出發前赴蒙古。

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘3年 - 艾力士：大連一方 (中超)

餘2年 - 羅素： 河北華夏幸福 (中超)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 基奧：有待公佈

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D1)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：深圳壆崗助教(中冠)

港隊教練呢？

練習一個人

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包:

HKG_capupdate.fmf
更新部份新入籍球員國籍 (如中村佑人)
為部份血統兵更新香港國籍 (如已確定無特護的Ryo Fuiji)
更新港隊球員上陣次數/入球

HKG_league.fmf
新增甲、乙、丙組足總聯賽系統
限制球隊簽外援數目 (跟現實港超註5+1出4, 富力3鬼+要8個香港人, 港會無限外援)

增設大專盃、學界賽事 (包含港九新界所有組別)
* 要玩大專/學界隊, 要係開角色之前設定為失業, 再apply大專/學界隊
新增部份非聯賽球隊 (All Black FC)
刪去原有中國聯賽對港澳台球員的外援限制

HKG_transfer.fmf
更新超聯、甲乙丙既所有球員轉會
修改球員位置及CAPA
新增部份留學外地青年球員入Database

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

LeeMan

香港女子代表隊 – 國際A級友誼賽 香港 對 中華台北 決選名單

【香港，2019年3月19日】：為備戰2019年4月3至9日於烏茲別克舉行之2020東京奧運女子足球亞洲區外圍賽第二圈，香港女子代表隊將於2019年3月24日假將軍澳運動場進行一場國際A級友誼賽，迎戰中華台北女子代表隊。23人決選名單如下：

守門員

吳婉琪 (車路士足球學校 (香港))、吳卓蔚 (愉園)、梁蔚雅 (傑志)

後衛

馬澤純、冼仲意、王素嫻 (愉園)、鍾貝琪、賀允同 (傑志)、郭靖雯 (公民)、麥可兒 (大埔)

中場

陳詠詩、何玫薇、韋婉婷 (公民)、潘嘉嘉、王淑芬、姚希雯 (愉園)、傅昭文 (傑志)

前鋒

張煒琪、馮雅琪、袁凱狄 (公民)、李頴欣(愉園)、胡樂琪 (沙田)、陳曉曼 (大埔)

3月24日 (日)

香港 對 中華台北
將軍澳運動場
開賽時間：1700

2018-2019年度中銀人壽香港超級聯賽第16週賽事 – 傑志 對 佳聯元朗

日期： 2019年3月23日（星期六）

開賽時間：下午五時三十分

比賽地點：旺角大球場

lm

第一次開新post

全離島一個11人場都無

長洲運動場好似話係起緊果陣先發現唔夠大起十一人場

硬地都算，仲要啲線唔直

東涌算唔算離島？

咁運動會係邊搞

東涌現有既場都係7人

留名

如果長洲有港超踢星期六夜波
昨客球迷可以睇完波
係長洲住渡假屋/洒店住一晚
來一個長洲兩日一夜遊

整場星期三晚夜波，放工趕船入去
再趕番尾班船去中環
第二朝0900準時番工

香港咁多外國遊客
總有d係有興趣入場睇波
當集郵又好旅遊景點又好
波總應該諗下呢個門路開拓市場

踢下午兩點半
作客隊洗唔洗提早一晩入去？

主隊球員都要啦，你估個個都住長洲咩

近排睇左city u大專盃 highlights 嗰嗰陳靜謙真係有啲渣

好麻煩

遊客持護照入場買飛有優惠？

其一啦
一係就直頭逢禮拜五六日
喺機場arrival hall整個booth預售門票
有來港航班既boarding pass就有優惠

去深水埗運動場睇凱景
我驚啲外國人覺得香港足球水平低得誇張

新加坡隊的集訓名單之中，24人中有15人來自新加坡幼獅隊，球員早有默契，陣中主力為20歲的前鋒帕斯亞(Haiqal Pashia)。

遊客：are they really playing football?
高佬富：small club, bread yung ar

好多人銅鑼灣行上大球場都嫌遠
你覺得港超有咁大吸引力,
可以叫到球迷咁遠入長洲

其實唔會，有 d 個城市隊波好屎個 d ，佢地會話香港波好多時係地下都幾勁

外國人去深水埗睇波：why your stadium doesn’t seem like professional?

香港人： that’s usual , because our government is sick.

仲駛優惠咩

香港睇波成人價8鎊就入到場
對佢地黎講真係完全唔係乜

不如買港超飛可以免費搭電車

咁樣只會買完唔入場睇

其實香港波有乜嘢可以吸引遊客入場？
水平唔高，球場硬件又唔得(大球場應該ok嘅）
因為有魚蛋燒賣食？

如果球隊入面有d過氣球星,
遊客識得都仲有可能會叫到佢入場,
即係好似去日本睇橫濱fc都係想睇三浦知良,
唔關佢隊波勁同屎事

鍾意睇波既遊客應該唔會理水平同硬件

無撚有錯
呢個就係重點

True
傑志個澳洲球迷就係最佳例子

但係啤酒薯條都冇得賣真係好沮喪

對於連垃圾波都鍾意睇的遊客，根本唔需要特別去向佢地宣傳，佢哋自己都識去入場睇
但對於其他遊客，真係諗唔到乜嘢可以吸引佢地入埸

入場睇波可以學本地粗口

同班呀伯一齊DIU LEI LO MO

延伸閱讀：阿中熱血提場

我以前帶 d 鬼佬睇波，佢地係為睇波而睇波

其實都唔一定
因為港超大部分球會又無網頁得fb
又無乜英文
長遠呢方面可以做好d

其實同香港廢伯差唔多
入場屌下對面球員球迷屌下球證
不過激進程度通常最少都俊立level

吹下水又一個下晝
係多左飲酒呢樣

U23果幾場幾點開波？

同問 想預時間睇都唔知點預

22/3 vs Singapore 1pm
24/3 vs Mongolia 5pm
26/3 vs North Korea 1pm

打北韓睇唔到
星仔上堂睇算

東涌個運動場走咗數

人口
20,956人（2016年）

Chiasso
Population (2017-12-31)[2]
• Total
8,182

長洲有潛力之前有手足講過人口仲多個基亞素

成日帶學校啲鬼仔exchange去睇香港波，佢地當文化體驗，覺得好過癮舊年同佢地入左場睇傑對柏，龍仔入波個陣佢地high埋一份

乜原來非禮學生妹個朱sir中咗風啊
抵死

婦產科

中風仲識得上網打卡

上次傑對霹靂，有啲大馬球迷以為有科蘭所以先入場

真

朱老屍中......風

徐宏傑則坦言草地質素一般，情況跟香港的石硤尾人造草場相似

但球場可能要起係山上，而且啲交通要再方便啲（至少加開班次），避免開波前碼頭附近大堵塞。

發覺香港女足都比人無視得好緊要
垃圾足總女子隊個page
2014年之後無update過

女子運動on99

之後唔係港超page跟開？

男子仲on9啦
程序左咁撚耐都未請到個新教練
又浪費多個international break

Page無資料性野
幾多cap幾多goal乜都無都算
連世界排名都無

港超馬略卡/拉斯柏馬斯

俄超/甲 海參崴
直航飛九個鐘另加六個時區時差

係咪得傑志同尖兩隊有中英對照？

尖啲個性翻譯

如果長洲可以打亞洲賽
長洲渡假屋同洒店會唔會住滿作客球迷？

Fb page嘅話
傑今季無左
尖嗰d都唔知叫唔叫英文好

你地覺得長洲居民仲想多d人入去騷擾佢地咩
而家都已經屌晒鬼遊客太多

2016/17球季，傑志從U18提升巴拉克、畢頓、史雲斯頓（Mark）和史譚上一隊。自青年軍開始，「四兄弟」從未分開，今季Mark連同畢頓外借至凱景，並首次和主教練馮凱文合作，他坦言：「選擇來凱景是為取得經驗和出場時間，感激『馮Sir』相信年輕球員，更給予我機會。」對未來展望，他表示：「球隊下半季表現已有改善，期望最終能護級成功。」

球隊以年輕人掛帥，意味着隊中老大哥需肩負更多責任，以身作則教導年輕球員：「安基斯無論日常操練還是比賽時，態度都相當積極，踢球技巧又多樣化，是我們的模範。他還經常向我們提供意見，助我們改善缺點，所以我十分感激他。我還會向安基斯學習廣東話，希望能學會這種語言。」Mark細說着。

年輕，容易被勝利沖昏頭腦，而「謙虛」就是最佳的「鎮靜劑」。去季雖隨傑志取得菁英盃冠軍，但Mark未有因此自滿，問及個人目標時，他只想循序漸進：「我只想一直去進步，落場比賽時，能夠做到一場比一場好！」

運動之所以扣人心弦，全因當中的團隊精神，通往成功之路上往往需要別人協助，知恩要懂得圖報，訪問期間，Mark多次感謝在球員生涯中，所遇到的每位教練及前輩。至於影響最深的人，還是他：「應該是『朱Sir』（即傑志主教練朱志光）吧，我在U16時加入傑志，他是當時的教練。其後他更提拔我、巴拉克、畢頓及史譚到一隊跟操，繼而與我們簽約。多虧『朱Sir』，我才能真正成為職業球員！」

去年9月，賽馬會傑志中心被颱風「山竹」蹂躪，過去在中心留下不少足印的Mark大嘆：「在得悉中心遭破壞時，我真的很傷心。因為它是一個很好的地方，設施都是專為足球而設，它的誕生可謂本地足球的突破。不過現在已成功復修，甚至比之前更好，我希望它能直到永遠。」

同🇵🇭佐敦查維斯識於微時

一半英國、一半菲律賓，讓記者隨即想起現效力東方龍獅的佐敦查維斯（Jordan）。訪問期間提起Jordan時，Mark表現雀躍，並透露他們不但識於微時，還同樣居於屯門，放假時兩人更會相約外逛：「記得那次理文對傑志的菁英盃比賽，我們一起從屯門搭巴士到將軍澳，看另一位好朋友Aki（即巴拉克）比賽，無論Aki定Jordan，只要一有空餘時間，我都希望盡量與他們見面，無論購物、食飯、看電影，甚麼都好。」

訪問當日，記者與Mark共進午餐，他表示自己在母親影響下，比較喜歡吃一些辣的食物，也期望自己能成為「Chef Mark」：「有時候我、安基斯、畢頓、Aki會搞聚餐，輪流煮飯，所以我都會向媽媽學習烹調一些菲律賓菜式去招呼老友。」他又爆料，安基斯會是下次聚會的「主廚」呢！

冇歐冲？

講多無謂 幾時肯攞香港passport？

2019 AFC CUP賽事即將開踢
睽違了一年，球員已準備就緒，蓄勢待發應戰💪🏼
今年參賽我們也新進了幾位球員提升球隊戰力

AFC CUP賽程如下
主場賽事
4 / 3 VS 北韓4.25體育會
📍新竹縣立第二運動場 晚上7點
5 / 15 VS 香港傑志體育會
📍台北田徑場 晚上7點
6 / 26 VS 香港大埔足球會
📍台北田徑場 晚上7點

孫悟空fb

本來呢個禮拜係國際賽期，香港本土比賽會暫停，讓路俾港隊進行比賽。奈何港隊主教練位置仍然未能夠確認新人選，本來安排好嘅友賽亦只好取消。多咗一個檔期出黎，亦都令到傑志對佳聯元朗呢場港超聯比賽可以提前上演。

相對上傑志對呢場比賽一定比較重視，爭梗聯賽冠軍嘅對傑志場場都非常關鍵，一定都會當係決賽咁踢;元朗方面護級方面已經再無壓力可言，戰意成疑。加上外援基斯、杜馬思、慕沙、王睿四位外援分別都因為停賽同需要出戰國際賽，而未能夠上陣，主教練郭嘉諾亦未能親自領軍。大家一般都認為佳聯元朗一定輸梗，仲要係傑志大炒格，我就認為佳聯元朗係有力至少逼和傑志。關鍵就在於，佢哋夠唔夠薑同傑志鬥攻。
廣告

由於今場佳聯元朗嘅杜馬思同王睿都唔能夠出場，元朗後防就算仲有法比奧都好，至少都一定要用至少一個嚴啟華、黎格爾呢啲無論經驗同能力都比較差少少嘅年輕後防球員。傑志亦一定知道元朗後防唔穩，好大機會擺大個頭強攻佳聯元朗。係後防唔穩陣情況下，咁如果佳聯元朗決定採取穩守反擊，進行穩守嘅時候，對面猜唔到入禁區，破唔到密集，好大機會瘋狂放高波俾對面嘅坦克車盧卡斯，甚至出埋泰迪打442，不斷俾人轟高波，嚴啟華、黎格爾身材比較削，係咁同盧卡斯埋身鬥法，好易頂唔順，俾對面成功撞散條後防，然後一散咗就肯定大敗一場。

所以佳聯元朗今場要拎到分千祈唔好穩守，要加大壓迫強度、加快比賽節奏，同對方鬥攻！由於羅梓駿、鄭展龍、陳晉一都要打U22，所以今場傑志註定無年青球員，活力會差咁啲。如果元朗瘋狂壓迫，將比賽節奏推高，唔俾傑志慢慢猜，傑志反而有機變成頂唔順嘅一方！如果元朗真係進取哥不斷迫、打快攻，傑志充滿老將後防有機會出洋相，所以我建議元朗可以試吓出4312，中場可以試下出郭子階、基爾頓、陳曉峰充滿活力嘅三個中場進行壓迫，前線再配輔鋒嘅陳廣豪，前面再加卡立同卓耀國，相信球隊嘅速率會幾快下，可以試圖用速度衝擊到傑志中後場。

季前就好多人睇死佳聯元朗，認為佢哋今年只係一支魚腩，結果佢哋今年一次又一次令人跌爛眼鏡。今場波大家又再一次睇死佳聯元朗，話唔定佢哋又可以再一次令人跌爛眼鏡！

就到月尾 重未有教練

要跟程序

嚴啟華頂到盧卡斯？

垃圾野狗

唔得都要得架啦，停晒賽喇

做乜鬼陳庭揚咁快返香港

理文急call?

有波踢咩

定想叫佢一齊練多啲

還掂下場台灣有多兩個中甲兵歸隊

都係唔明點解港隊無教練就唔可以搵看守領隊踢住先
一年得果幾個國際賽期，咁又無左個

因為唔啱程序

研究過大埔奪冠機會最高
餘下賽程對：凱景，南區，畜力，尖
對凱景同尖應該贏波無問題
只要對南區同畜力嗰兩場，是旦贏到一場，已經有38分，其他隊要超越呢個分數難度頗高

輸蓄力贏南區咪蓄力冠軍囉

似乎東網同足總 page 會直播女足對台灣

富力R&F中場陳俊樂 正面看待犯錯 力求繼續進步 2019-03-20

看似在沙場征戰多年的富力R&F中場陳俊樂，近年在球會站穩正選之位，甚至已成為「大港腳」的常客，但事實上他只是年僅23歲的小伙子。

或許因為年少成名，人稱「樂仔」的陳俊樂，16歲已經是本地頂級聯賽球隊其中一員，19歲就代表香港首次上陣，至今，香港球迷對這個名字已經相當熟悉。23歲這個年紀在本地球壇多屬初生之犢，而「樂仔」理應尚有頗大的進步空間，猶如眼前無邊際的一片廣闊天空，襯著年輕，不斷接受挑戰，力求達致更高的境界。三年前的一場國際友誼賽，香港隊作客泰國，「樂仔」正選上陣，取得第一頂「喼帽」；三年後，香港隊回到主場再次友賽泰國，他則以後備身份上陣。「樂仔」坦言當時有回想到自己一路以來的表現：「開賽前，自己都有回想到過往三年的表現，由香港再到廣州球會，自己其實要繼續進步，因為年輕球員這個身份已成過去，所以要再推動自己去尋求突破。」

於新球季轉投新球會、剛剛完成大學學位，及正式脫離能參與國際青年賽事的年紀，面對種種人生中的轉變，「樂仔」心態上雖已準備好要脫離年青球員的身份，卻仍然保持一顆「新人」的內心，希望繼續學習及進步。他說：「心態上自己已準備好，希望有更多時間放在足球上。到富力R&F效力是個重大決定，因為想在足球方面投放更多，並能繼續進步，所以就算要離開香港都是值得的。」

然而，對於這種轉變，特別是在效力富力R&F後，來回香港與內地都需要長途跋涉，「樂仔」坦言也用了不少時間適應。「初初最難適應的是要香港及內地兩邊走，乘坐交通工具時間也比以往長，但慢慢地我也適應下來。撇除交通，內地的條件都比以往好，例如球會設有真草訓練場、自家健身室等等，變相訓練與作息的時間表都變得更好。」話說回頭，「樂仔」今季先加盟中超球會廣州富力，同時被外借到富力R&F，而原是半年時間的租借期，現須再待至今季季尾。「樂仔」明言心態上的轉變，設立明確目標，是自己保持正面思想的關鍵：「自己當然希望回歸廣州富力，原本是半年的外借時間，但因為球隊另有安排，最後會留在港超聯全力助富力R&F爭標。縱然自己心願是歸隊，但現階段唯一可以做的就是改變自己心態，不要氣餒，交出更好的表現。」

回顧「樂仔」今季在本地賽事的表現，他曾經試過連續在四場聯賽中被罰黃牌，面對大意犯錯，「樂仔」卻以正面的心態看待，審視自己，力求進步：「大意的犯錯對自己而言是汲取教訓的機會。作為球員，要完美地跟隨自己的期望去進步確實很難，因為總有表現不佳的時候。而自己要做的就是分析，透過觀看重播片段，想想為何會出現這些無心之失，再轉化為自己的經驗，來成長更多。」

「我覺得要正面看待錯誤，自己做得不好的時候才不會有負面想法。之前沒有太多大意犯錯情況，外界可能會覺得你表現不錯，但當自己表現反覆時，反而是一個好機會去審視自己有甚麼地方做得不足，再去尋找做得更好的方法。」

自少年時期就往英國受訓，慣於接受挑戰的「樂仔」，表明越級挑戰沒有給自己造成無形壓力，反而是一種動力去讓自己不斷進步。談到要改善之處，「樂仔」未來最想改善射門，所以現時在球隊訓練後仍會自行加操，練習射門，令自己在比賽能做到更多具威脅的攻門，希望能製造入球。而在球隊目標方面，「樂仔」就很想為球隊取得聯賽錦標：「自己在舊球會都拿過冠軍，不過都是盃賽，今次就渴望為球隊取得聯賽冠軍。今季是個好機會，但絕不可以鬆懈，因競爭對手與我們實力接近，造成良性競爭。」

懂得審視自己不足之處，或許就是進步的良方。23歲的陳俊樂，不僅有年齡優勢，也有經驗戰將的正面心態。未來若然維持謙虛求進之心，相信這位早熟早成的本地年青悍將，定能在更大的舞台發光發亮。

明白呀
但都要畜力四場全勝先得

今年好少睇畜力，樂仔今年有無進步？

印度都冇呀嘛

唉，成班食蕉啦

大家都一樣咁垃圾

想睇陳浩瑋游家煌高速突破 U35s FC 防線

點解喺新竹踢

台北田徑場容量 20,000 個位
作客 8% 門票係咪 1,600 張

伊朗野狗即刻問羅太拎錢上黎屌你老母

尿進西表示咪搞我
我等退休

港超馬略卡

果日book唔到場
425又少人睇

係咪要好似香港咁，朝早六點去體育館門口排隊，鬥快book場

仲有十日四月，新教練都未宣布
下埸港隊友賽要等五月？
無限next week 又next week

搵女子隊rambo頂住先啦

Ppt：
查了一下當天台北田徑場有養護草皮工程，輔大球場跑道也有整修工程 ，所以第一場在新竹

Rambo有野做

香港女子代表隊將於2019年3月24日假將軍澳運動場進行一場國際A級友誼賽，迎戰中華台北女子代表隊。

我覺得完全無進步
今季sean表現完爆樂仔
Sean依家𨍭左打中堅，唔係樂仔直頭無掟企

Sean今季踢得足唔足？

樂仔去咗畜力之後俾以前hea咗好多

真係傷少左 踢中堅好過細佬同羅拔圖

足總網寫女隊打我島oncc有直播

今個星期惟一免費直播
kidchild果場要比＄50

咁即係可以賴仿真草傷腳啦

sean 打防中成日同人埋牙, 搬走佢受傷機會又少D

カンボジアはプノンペンにいます🇰🇭
ある目的のために、
親友の嵜本晋輔と、井川家がかなりお世話になっている高森勇旗さんとカンボジアに来ました。

Google Translate:
Cambodia is in Phnom Penh
For some purpose
I came to Cambodia with my best friend Tsujimoto Tsujimoto and Yukawa Takamori, who are indebted to the Ikawa family.

頂到慕沙隱形

台灣足總話我撐本地波同港超 page 都有

我撐本地波page星期一話東網同港超page有直播

Who?

如果講全勝既話，蓄/南/埔，3隊之中邊隊全勝就一定係冠軍

總之畜力輸俾夢想同凱景就搞掂

全力支持夢想 凱景

留明

上年加利白未上任已經浪費左幾次練兵機會 前瞻帝仲話人鳩屌

2+wa

去柬埔寨落班咁慘?

香港u23 3場波都有直播

Rambo不了

求其搵隊廢黎踢都好啦

會唔會係佢師弟本田圭佑介紹佢去？

東帝汶🇹🇱
巴布亞新幾內亞
北馬里亞內群島

原來今晚都有支足杯
人地都未有新教練
咪又係照搞照踢

支那唔係大簡兼任咩？

佢話自己兼職
未落實

佢咁講囉

但其實人人都知會係佢
除非今晚比泰仔大炒

咩台?

Link??

如果南畜兩隊都全勝
就南區冠軍

定係未簽約已經走左人

凱景太弱啦，無期望
夢想發揮得好的話，都有機會令畜力失分

井村都跌得幾快下，用年半時間可以日職前例跌到港超中游，再去柬埔寨

【安永佳：提醒自己要將最好嘅一面盡量發揮出嚟！】 足球世界瞬間萬變，只要你肯努力，機會有時只係近在咫尺。

就好似香港U22球員安永佳，原本冇入選到上屆雅加達亞運會嘅大軍名單，但係就因為林樂勤受傷退隊而獲得補選入伍，之後仲協助球隊打入最後16強；安永佳喺亞運會嘅良好演出亦令到呢位年青人入選埋年初出戰省港盃嘅大軍之中，而Matthew仲喺省港盃次回合攻入一球，絕對係港隊贏波捧盃嘅其中一名英雄。

目前喺美國東岸著名學府雪城大學（Syracuse University）主修經濟嘅Matthew話，自己16歲已經去咗美國讀書，之後仲入咗三藩市大學（University of San Francisco），一路讀書一路代表學校參加NCAA嘅賽事，佢一直都希望可以喺畢業之後朝職業足球嘅目標邁進，而佢相信呢幾年喺美國大學聯賽嘅磨練，將會幫助佢達成呢個目標。

Matthew又提到，呢幾年踢美國NCAA大學聯賽，親眼見過一啲好有實力嘅選手，因為喺球場上持續交唔出表現而需要長居後備，而佢亦見過一啲藉藉無名嘅年青球員，因為把握到絕無僅有上場嘅機會表現自己，最終贏得美職MLS球會開出嘅合約，所以佢每次練波或比賽都會提醒自己，要將最好嘅一面盡量發揮出嚟，因為你永遠都唔會知道，下一個改變自己命運嘅機會會喺幾時出現。

希望一班正喺蒙古備戰亞協U23錦戰標賽外圍賽分組賽嘅香港U22代表隊成員，可以捉緊今次參賽嘅機會，力爭最好嘅成績，為香港爭光之餘，亦為自己嘅未來開啟更多嘅機會！

蘋果不如去問下董事局有無開過會，決定左人選未，如果未幾時會決議決定，幾時會出 offer，時間表

選乜撚嘢手

不如話係隊節奏快既隊顯得佢真係好慢

拉美拿召喚

本田自己有隊波係柬埔寨

無焯頭，不了

北馬🇲🇵唔係FIFA成員
冇得刷分刷排名不了

本田圭佑在記者會中表示，希望能助柬埔寨國家隊建立屬於自己的踢法，他亦會出席柬埔寨國家隊嘅公關工作。根據當地報道及日本傳媒指，本田由於未持有相關牌照，因此以總經理名義上任；他將會同時兼任墨爾本勝利球員，並將每周與國家隊教練視像會議，從而得知球隊的最新狀況。本田與柬埔寨甚有淵源，他在2016年收購當地乙組球隊Soltilo Angkor FC，成為球會班主。

下 年尾東亞盃喎

卡狗有球場咩
本身已經cut咗兩個

想話揾隔離國家搞d

過氣香港球星睇中台灣福利，成功爭取台灣護照！

有美國免簽

「我哋去攞，因爲我哋真係為台灣出過一身力。」回首近年爭取中華民國護照的歷程，3月底將滿78歲的著名華人前鋒張子岱有感而發。因在香港出生，乳名叫「阿香」的張子岱，是首位加盟英國及北美球會的華人前鋒，他直言：「如果早畀我，我都會去台灣住，因為環境好啱我。」其實他早年曾移民加拿大溫哥華，其後亦回流香港，但他指還是覺得香港好。

記者：林熊

每年農曆年，由一眾前港產國腳組成的中華民國足球元老隊都舉辦春茗聚餐，《蘋果》記者上月在席上跟阿香談及爭取中華民國護照及國民身份證的歷程，他稱現時除享有當地長者福利，亦擁有投票權，明年台灣舉行總統大選，將會赴台投票，選出心目中的總統

10名圓遂中華民國夢、成功獲發中華民國護照及國民身份證的港人前國腳，他們都指過去6年的維權抗爭只為爭取一份認同及尊重，但他們都可享有當地的醫療、交通等福利，這批銀髮族雖稱不會到台灣定居，但亦留意到台灣醫療制度好，健保計劃照顧周全，較香港完善。張子岱直言，對香港醫院排期輪候隨時要2至3年感到怕怕，若有需要都會到台灣就醫。

去台灣住咪唔使偷紅酒

自動波
練幾日就夠

備戰仲hea過中日韓

u23大家覺得大唔大機

龍門個位好危險

有48隊台灣會唔會真係衝返去大洋洲佢地唔係未試過

傻豬黎既, 無期望就唔會失望
見到今屆龍門既身高有d驚...

蔡子濤真係太矮，高俊又無機會出場，
會唔會直接用 JJ 打正選

諗起蔡子打省港盃D蝦碌野

要先立惡歌法 不了

五月尾國際賽期又冇搞friendly又未請領隊就真係仆街了

等運到
順便懢錢

腳踵: this is how HKFA works

台灣過到紐西蘭，對住其他洲份，輸少過十球當贏啦

笑能死人

足總有心想港隊出線世盃外就咪撚度埋d縮數啦

但佢有運到cleansheet

腳總班友一向諗撈水/賣洗多過諗成績架啦

野狗報唔會問架喎

上年英雄杯紐西蘭出u23都win我島，大洋洲球員體格完爆

U23 我島即將打韓國同澳洲

on9?

有料教練入到黎腳腫都嚇走左啦 仲唔reject offer?

我都想有offer 可以reject

我覺得後防有D危 林衍廷 羅梓 傑仔 同余煒應該正選 無乜人可以輪換 傷左一兩個就大件事 另：周緣德咩位

Fat Gor推前一格，羅梓右傑仔余煒廉中間未得

野狗們係時候叫KB

聽日咪知,3場都有直播

足總又唔更新u22 比賽嘅Google Calendar

搵隊長銘/Remi拉後一格頂

厲害了

【特殊奧運】男足四戰全勝封王ㅤ港隊 47 金 25 銀 20 銅謝幕

【體路專訊】2019 特殊奧林匹克夏季世界比賽周三（20 日）上演最後一天賽事，港隊繼續掃牌，最終以 47 金 25 銀 20 銅完成今次阿布扎比之行。

足球隊在今屆賽事表現強勢，取得四戰全勝佳績，包括以 4:2 挫巴布亞新幾內亞、2:1 險勝聖文森特和格林納丁斯、1:0 力克盧森堡及 2:1 再擒聖文森特和格林納丁斯，以不敗姿態封王。

支持kB

u22 直播有 now ？
見佢地話會派人去

支持KB+1

Rich

野狗驅不盡

賤種吹又生

學廣體玩延播

係

帶帶下？
金個 d 就叫帶帶下

唔講唔知原來廢金帶領咗香港出線踢亞洲盃

回力鏢屌埋廢金同KB

Gary Lau 劉嘉瑋 並非直播，但每日賽事過後希望儘快提供到比賽精華👍🏻

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 我哋目前仍然同蒙古當地了解今次賽事有冇直播，但我哋會在社交平台盡力同大家跟進香港隊U22最新比賽情況，第一場賽事喺聽日上演，香港將會火併新加坡，敬請留意！

唔洗鬼佬啦 我地班垃圾波fans自己去旅行都係有波就睇架啦 理得佢咩league
班鬼應該仲癲

【港足．亞錦賽】U22明撼新加坡 主教練：望球員創造美好回憶

撰文：袁志浩
2019-03-21 18:32

距離U23亞洲足球錦標賽外圍賽開戰尚餘一日，香港U22代表隊今日（21日）在蒙古烏蘭巴托MFF足球中心，進行迎戰新加坡前的最後一課練習，主教練安頓及隊長胡晉銘均認為，港隊有力於這仗「出線關鍵戰」中獲勝。

U23亞錦賽外圍賽明日展開，港足U22首仗將迎戰新加坡，敵軍早前曾到日本集訓約兩周，相反港隊大部份球員因應付港超聯賽事，需跟隨球會操練，久久未能悉數歸隊。港足青年軍主教練安頓於賽前記者會上笑言，只能羨慕對方的備戰計劃，但感激球員仍樂意付出。談及賽前最後一課操練，安頓則指以輕鬆為主，讓球員保持良好的作戰感覺。

港足青年軍主教練安頓出席賽前記招，笑言希望如新加坡般，全隊可到外地集訓備戰。（相片來源：香港足球總會提供）

操練期間曾下雪 主帥：冀取勝留美好回憶

港隊練習期間當地下起雪來，惟安頓相信球員有力適應，再次強調天氣並非藉口，「球員對下雪感到難以置信，但我相信他們很快便習慣，能在雪中取勝的話，更會是個美麗的回憶！」他亦透露陣中未有球員受傷患困擾，預料明日港隊可「夫添」上陣。

跟昔日隊友再踏戰場 胡晉銘任隊長更添使命感

香港飛馬中場胡晉銘早前獲任命成為U22隊長，他於4年前U19亞錦賽（亞青盃）便首度穿起港隊青年軍的隊長臂章，眨眼間4年過去，卻又跟同一班隊友並肩作戰，令他使命感大增，「眼看隊中全是熟悉的面孔，大家多年間都繼續堅持踢足球，其實很開心。」

身高料成弱點 需加強防守及控球致勝

不過胡晉銘亦承認，球隊準備不及新加坡，但有信心球員可克服天氣等問題；加上港隊同組有強敵朝鮮，若要爭取晉級，或需以最佳小組次名為目標，因此是役硬撼同級對手相當關鍵，「教練團播放過新加坡的比賽片段，知道大家實力差距不遠，可是3年前踢友賽曾大敗，這場更是出線生死戰，種種因素之下，我們絕不會看低對手。」

「阿銘」又稱港隊若要旗開得勝，需先做好防守，「我們的平均身材不算高大，加上天氣影響，球隊不可太易失掉控球權，所以防守及控球將會是兩大取勝的關鍵因素。」港隊明日下午一時將惡鬥新加坡，休息一日後再對蒙古，並於26日跟朝鮮交手，爭奪明年於泰國舉行的決賽周入場券。

三年後能取得佳績嗎

KB就真係帶帶下走左去啦
唔只一次仲要兩次
一次維拉一次伯明翰

有權相信某派系暗中阻撓新主帥簽約

Hong Kong Reus

大埔: 不論大埔、旺角定係將軍澳，只要有你哋嘅吶喊，都係屬於我哋嘅💚「主場」📸 @Shotcourt Photography

唔通無得用旺角

遲下攞佢做招牌引港女入場啦

今個星期六假保良局賽馬會北潭涌渡假營賽馬會足球場舉行足球小將7人挑戰賽，參賽隊伍如下：

1.保良局陳守仁小學
2.九龍婦女福利會李炳紀念學校
3.金錢何東學校
4.保良局田家炳小學
5.保良局林文燦英文小學
6.宣道會陳元喜小學
7.香港國際米蘭青訓學院
8.理文U10足球隊

仲細過康文署啲七人硬地場

熱身賽 愉園4：2夢想FC

入球
9' Jahangir Khan 1：0
17' 袁世傑 2：0
27' 黃智康 3：0
37' 安度美斯 4：0
42' 夢想FC 4：1
48' 夢想FC 4：2

下場打外隊想輸幾多球

大簡

好似firm咗mk啦wo

有美斯 怕什麼?

會唔會係第三輪傑埔都係主場，MK場唔可以兩日連續比賽，所以埔要去TKO?

泰國win支國

廢到

垃撚圾 我個客主

其實 Nike 都算係咁，成個亞洲區得香港同澳洲真係算係有啲花嘅 unique design

南韓沙地卡塔爾新加坡印尼都係淨色
馬來西亞都係得啲橫間

預鳩左今個國際賽期無比賽啦
仆街足總做野點會咁專業啊屌
委任個足總教練帶住先都好啊
一年得個幾場比賽又練唔到啲咩戰術
更加唔好講話累積球迷

又屈我羅系？
名正言順反日

如果羅太支持整隊日職梯隊入港超
我係度屌到佢老母死無全屍

重點係 今年咁多大賽
足總又諗住係操練同準備不足下打天才波
睇下人地個個都不停約友賽
足總就on99咁浪費左一個國際賽期

正牌鍵盤戰士

足總世界級業餘

改咗名
不過🇳🇱都未出線

支持白羅斯今晚打柒荷蘭

足總成功爭取18/20港隊波衫只亮相過兩次

專欄輪住嚟 我叫梁文禮，口才好但唔係DJ
03月21日(四) 22:20

我和梁文禮有甚麼關係？沒有！只是一樣口才好囉。

17歲，我才接觸足球，自此就結下不解緣。遲到好過無到，我在努力下最終成為一個職業球員，踢過大埔、愉園等球隊。即使我在頂級聯賽浮浮沉沉，在愉園降班後甚至揸過UBER，但我依舊在港甲打滾，享受比賽的每一分鐘。上年夏天，「細榮Sir」、「冼Sir」和「鄭Sir」邀我來到夢想，我才算真正踏足港超，真要感謝他們給予機會！

在夢想與一眾年輕人共事，讓我青春了不少，人也靚仔多了，真是麻煩。加盟之初，我也沒有想到太多上陣機會，始終港足應該留給這些20出頭的年輕人，我都30有1了，只好一直保持狀態，隨時候命。直至去年10月，高級組銀牌對傑志一役「阿翹」領紅離場，我便立即熱身後備入替。那一刻我想：「機會來了。雖然我唔係好叻，但我要話畀人聽，我仲踢得！」最後替球隊保持不失，我也很高興。踢得一分鐘就是一分鐘，只要有比賽，我也會盡力踢，嘗試以自己經驗指揮防線，守到最後。

另一邊廂，我也是一名教練。畢竟足球是我一生所有，退役後也會以教波為業，希望能為香港體育出一分力。以我囝囝為例吧，我會為他做好計劃，有時間讀書，也有時間做運動。他現在星期一到五，有四日都會出汗，大概是他和阿爸一樣，有波踢便開心。

夢想FC
守門員 梁文禮（不是電台主持）

唔慳 點樣可以比佢地貪

淨係計香港主場

呢個網未必有，上次AFc cup都突然睇唔到，如果冇記得上佢哋嗰FB。

梁文禮同閪仔邊個勁

我記得佢有一排好黑仔，愉園打假波佢係場內屌班假波隊友比人換走，後尾東方收留佢，練練下波架車比人爆格

support cjc

究竟u22個李藹軒點入選？

【港超專版】唔諗從商 賓紀文：我要踢波！
03月21日(四) 22:43

剛於上月首次代表傑志正選上陣的賓紀文（Clement）雖在法國出生，但出生不久便由父母帶來香港定居。曾經在青年軍時期跟鄭展龍、羅梓駿及陳嘉豪等人當隊友的他，於美國留學並修讀體育管理學士課程，其4年大學課程中，除了知識上的收穫，參與當地大學足球聯賽的經驗，亦為他踏足職業球員路途作了最佳準備。

圖/文：何彥霆（部分相片由受訪者提供）

由於Clement曾經註冊為本地球員，因此擁有法國籍的他仍可保住本地球員身份，不過他坦言早已視香港為家︰「我爸爸來自阿爾及利亞，並移民法國，之後來香港定居，更住了25年。我在這裏長大，16歲才去美國佛羅里達修讀高中，之後就讀馬薩諸塞大學的4年間，效力該校足球隊。我在香港長大，所以香港是我的家。當我身在美國時，已認定香港是我的家，法國是我的國籍，所以若果有人問我來自哪裏，我會答兩者皆是，我來自法國，但在香港長大。」對於要放棄法籍才能入籍香港，他表示假若未來一兩年有不錯成績，也會考慮入籍的事。

談到在美國讀書的時光，Clement笑言這個決定同時滿足自己和父母，追求知識的同時，亦發現當地大學足球聯賽臥虎藏龍︰「美國足球水準不錯，比賽強度高，對體力要求很高，節奏很快並需要很多跑動。因為大學聯賽的球員年齡由18至23歲，所以他們都很健壯，大部分比賽都很體力化。有些來自歐洲的技術型球員，曾代表歐洲一些最頂尖的青年軍，因最終未獲球會開出合約，所以過來美國尋求新機會。因此當地比賽具有競爭力，能令我變得更強。」

對於今季首次正選上陣便取得入球，Clement坦言有點喜出望外，並感謝隊友及教練團的支持和信任，又強調希望繼續享受足球帶來的樂趣︰「我的目標是將自己的職業生涯不斷延續，但現階段不想看得太遙遠，因為現狀才是最重要。我希望每一天都能夠學習和享受，若能做到這兩點，實在想不到停下來的理由。我的履歷容許我在商界立足，但自己目前並不想朝這個方向進發，希望球員生涯愈長愈好，曾經做過一些有關體育管理的實習，但不太喜歡由早到晚在室內上班。」

同青年軍隊友續前緣

在青年軍時代已是傑志一員的賓紀文，今次重返「藍鳥」大本營跟昔日隊友再次並肩作戰，雖然有些舊隊友已成為對手，但Clement仍有跟他們保持聯絡︰「我好像是12歲左右加入傑志，當年跟安永佳、杜國榆、鄭展龍及羅梓駿等人當隊友，之後便跟安永佳及北村祝入讀同一間寄宿學校，所以我們一班青年軍成員很早便認識。我重返傑志前曾聯絡過『阿Shu』（北村祝）和好友勞烈斯，並從他們口中得知在香港落班的生活，跟在美國有甚麼不同，了解後才作決定。」

賓周文

學佢自己話齋，踢好d先再算啦

好多國家都有直播自己U22國家隊嘅比賽，但香港嗰組有三隊嗰國家冇電視台直播比賽，好彩應該有網上live，如果係北韓搞，又要等完場。

yankayan
三月二十一日 是一個很特別的日子
六年前的我們 大概從沒有想過會在一起
六年後的我們 也沒有想過我們還在一起😂😂
很多人問過我拍拖久了是怎麼樣的感覺
其實沒甚麼特別感覺 就是時間過得太快
這六年時間對我來說好像也跟是過了兩三年
今年的三月二十一日你因爲工作不在香港
很感激你還是很認真去看待我們提早慶祝的晚餐
雖然我最後還是選了去吃一間我們平常會吃的餐廳
但我在用你的電腦
你電話裡的notes透過iCloud我全都看得到🤣
看到你由我上年的生日飯開始很認真地列出了十多間餐廳
還寫了仔細地寫了各間餐廳的優點和特色
心裡還是泛起了一絲絲感動
謝謝你 這六年時光 我過得很快樂
希望我們也繼續認真如初❤️
.
利申：我唔係特登偷睇 真係唔小心睇到😝

高清全場已 backup

Gary 條女真係好正

喜般就喜般啦

頭先上左tvb新聞

afc官網出咗兩場都係mk

之前亞協
南傑都可以連續兩日mks踢

上次亞協外好似係NTV fb有live

估計佢最少要有實力入選香港隊，先會考慮放棄法國籍拎香港passport

緊係啦，唔係放棄黎做乜，本地聯賽又已經係假鬼身份

無得踢無啦啦轉黎把撚咩
真係貪你本廁板寫中文字咩

「你哋唔踢，我都唔X踢喇！」

季中從愉園轉會到東方沙龍的梁文禮，今晨隨球隊在青衣東北公園球場操練期間，懷疑被不法之徒進入球場內，偷去放在觀眾席的背包，內有電話，銀包及車匙等物品，而該名不法之徒得手後，疑因發現內有車匙，還將梁泊在停車場外的私家車也駕走。

梁文禮操練完畢後，才發現其背包不翼而飛，其泊在街道私家車亦被駕走，隨即報警，數名警員到場調查，並翻看場內閉路電視影片。

東方教練高尼路表示，操練時一直不察覺有陌生人進出球場，並只有梁文禮的背包被偷，還要連車也駕走感到非常奇怪，並指只有巴西才會發生這些事情。

廉政公署月初調查愉園疑打假波案件，據稱促使廉署調查的關鍵賽事，正是12月21日愉園主場對傑志，當時替愉園把關的梁文禮，在己隊落後一球時，突然「爆粗」大罵隊友：「你哋唔踢，我都唔X踢喇！」 其後梁文禮被換出場，愉園最終大敗1：5。

之前成日有人問，傑志4小鬼幾時拎特衰

係未搵吉村卓屌

黎緊新聞透視講大球場
仲好似入咗去影東南個場波

鬥多負皮

Singaporean players to watch

Irfan Fandi
混血 1.88 米中堅
父親為新加坡足球傳奇 Fandi Ahmad，母親為南非模特兒
曾遠赴西班牙靴高斯及兩支智利超聯球會參與青訓
年僅21歲以為國家隊A隊上陣21次入1球
之前效力內政聯及幼獅隊
今季外流降班T2泰乙的曼谷玻璃 (已更名為 BG Pathum United)

Ikhsan Fandi
混血 1.83 米前鋒
Irfan 細佬
同樣曾遠赴西班牙靴高斯及兩支智利超聯球會參與青訓
年僅21歲以為國家隊A隊上陣12次入5球 (2018年上陣7次入5球)
此前效力內政聯及幼獅隊
今季經試腳後外流挪超升班馬 Raufoss IL
2018新超聯為幼獅隊上陣20次入8球 (此前未曾入球)

Zharfan Rohaizad
新加坡三名門將均屬幼獅隊
過往數年唯一有持續經常上陣的門將就是 Zharfan Rohaizad
相信係必然一號門將
值得留意的是身高與身前的中堅差好遠，僅得 1.78 / 1.80 米
當年十二獅參戰馬超的時候是後備門將

Irfan Najeeb
中堅
高度不詳
上季 2018 於淡賓尼流浪建立穩定上陣機會
並於亞冠外圍賽及亞協盃多次上陣

Zulqarnaen Suzliman
1.74 米中場/後衛
20歲已為幼獅隊於新超上陣39場
有份代表國家隊參與去年的東錦賽上陣4場

Justin Hui
中場，名單中僅有兩名華人
後港聯常規正選
2017年海峽時報年度年青運動員

Jacob Mahler
18歲中堅/中場
丹麥混血兒
年紀輕輕已經於新超聯上陣11場
並為國家隊A隊上陣3場，並於去年10月友賽柬浦寨入球

Joshua Pereira
21歲中場
早於2016年已經成為幼獅隊常規正選

Hami Syahin
20歲進攻型中場
前幾年都係幼獅隊常規正選
今季轉投勁旅內政聯，並已於亞冠外圍賽及亞協盃上陣
曾入選國家隊A隊，但未曾上陣

Haiqal Anugrah
20歲中場
具叩關入球能力
雖然之前並非幼獅隊常規正選
但去季仍能在7場正選10場後備下於新超攻入3球
今季開季不久 (及到日本季訓前) 1場正選1球入球

Amiruldin Asraf
1.8米前鋒
2017年起成為內政聯常規正選
已經有多場亞協盃經驗
打法上並非多產射手，多年來只曾在聯賽攻入兩球
但持續正選應有其他作用

Justin Hui 因傷退左隊

亞洲足協二十三歲以下錦標賽外圍賽 香港二十二歲以下代表隊力爭出線 2019-03-21
亞洲足協二十三歲以下錦標賽外圍賽將於3月22日，假蒙古烏蘭巴托展開。香港二十二歲以下代表隊處於G組，同組對手分別有新加坡、蒙古及朝鮮。

香港二十二歲以下代表隊，由西班牙籍主教練安頓領軍參戰今次賽事。部份隊員曾出戰2018年印尼雅加達巨港亞運會足球賽，並成功躋身十六強。今次陣中有效力中甲聯賽球會梅州客家的守衛徐宏傑、中場位置有隊長胡晉銘、前線亦有在省港盃次回合攻入一球的鋒將安永佳，加上一眾外流球員如中場茹子楠及杜國榆等壓陣，其他球員如孫銘謙、余煒廉及鄭兆均等於聯賽都有不少上陣機會，透過在早前省港盃賽事磨合下，使這支香港隊前中後三線配合得宜，實力亦相當平均。

主教練安頓於官方之賽前記者會提及球隊在蒙古的狀況：「到達蒙古後一切安好，當地天氣亦沒有球隊原先想像般寒冷，因此對一眾香港二十二歲以下代表隊成員來說已經算不錯，球員的表現也比預期中理想。」另外，安頓又表示：「烏蘭巴托的天氣雖然寒冷，比賽場地之質素可能未達最理想的狀態，但所有參賽隊伍都同樣要面對這個處境，因此不會讓這些外在因素去影響球隊的表現。」他亦補充，球隊會專注於控制範圍內的事，例如集中在賽前的備戰，在賽事中發揮最大的潛能。

香港二十二歲以下代表隊第一戰於3月22日開始，球隊將會在烏蘭巴托時間下午一時率先迎擊新加坡，及後於烏蘭巴托時間3月24日下午五時火併東道主蒙古，最後於烏蘭巴托時間3月26日下午一時與朝鮮對壘，力爭小組出線席位。

兩名「千禧後」小將，在多課操練均客串左閘的16歲傑志翼鋒陳晉一，或有機會跟孫銘謙齊「擔正」。在中甲梅州客家也曾出任左閘的徐宏傑說，相信陳晉一經過近日訓練後，會更清楚及了解左閘的踢法，「他是一個好聰明的球員，我相信他絕對可應付左閘這位置，我和他在防線合拍上亦沒大問題。」

U22 幾點開波?

好似一點

Nike好似係跟返大中華
早排個廣告先爆出話大陸向

得中間嗰張好d
其他太chok
完全唔啱style

新加坡有兩個超過20場成年國家隊經驗
仲要外流泰國挪威
另外仲有2個踢過幾場成年國家隊
香港輸梗

小香港正選仲想出埋D 10 場成年職業賽都未踢夠既 16 歲小朋友
收硬皮

港隊都有外流葡萄牙同西班牙
胡晉銘都踢過成年隊

我諗人地都係咁睇香港

咪燈

satu singapura

Majulah Singapura!

香港出硬局

龜背先似正選喎 傑仔 銘都係

小香港準備俾人大炒未

呢番說話好似喺省港盃前都有人講過...
廣東有中超、踢過國家隊
香港輸梗

我估新加坡唔會高班好多

香港咪又係唔夠踢

仲有踢緊大專

【港足日與夜．安永佳】始於神奇隊長的足球路 只想為香港創歷史

撰文：高詩琦
2019-03-22 09:18

近年香港足球代表隊受關注的程度稍稍提高了一點，不難留意的是，「全華班」變成了一個頌詞－－若那支代表隊是全華裔又交出好成績，總會獲更多讚美。

其實，華不華、是不是黃皮膚，真的重要嗎？

22歲的安永佳沒有很多人期望的黃皮黑髮，但他就是一個徹頭徹尾的香港足球小將；他的過去、未來和現在，都與香港密不可分。

攝影：余俊亮

安永佳（Matt）在香港出生、在香港的青訓系統成長，12歲開始已代表香港，由U13起多次為港參加大小賽事；Matt的爸爸是加拿大人，媽媽則是華人，他也有一半加拿大血統，1米88的高大身型、加上白皙的皮膚和淡色眼眸，廣東話則是懂聽、不太懂說，一眼看上去還是會覺得他像洋人多於華人，很多球迷說，他的外貌像德國球星馬高列奧斯，「我有聽朋友提起過，但我覺得不像啊！不過列奧斯很受歡迎，所以還不錯，哈哈！」Matt腼腆地笑說。

土生土長的安永佳對地鐵毫不陌生，訪問當日卻要掏硬幣購票，「我弄丟了八達通！」他尷尬地說。（余俊亮攝）

自小迷上謝拉特 一次牽手點燃職業足球夢

受曾當半職業球員的父親影響，安永佳3歲開始已踢足球，他也跟爸爸一樣，自小愛上英超球隊利物浦，「基本上，我沒有選擇餘地！」Matt再次笑說。安永佳97年才出生，早已過了利物浦最輝煌的時間，但還是感受過紅軍勇奪雙冠王、2005年歐聯冠軍的喜悅，決心成為職業球員，原來跟利物浦也脫不了關係。

12年前與「神奇隊長」謝拉特一次近距離接觸，令安永佳立志成為職業足球員。（安永佳instagram）

2007年，利物浦在英超亞洲挑戰盃強勢訪港，安永佳有幸成為紅軍的幸運球僮，更獲分配與他最愛的「神奇隊長」謝拉特攜手出場，「當球隊經歷低谷，他總會挺身而出，我希望向他學習。」見到偶像一刻，10歲的安永佳呆了，只得不斷咬指甲，「我真的太緊張了，完全說不出話！之後謝拉特對我說，『別咬了，走吧』，就拉起我的手步出球場。」

除了謝拉特，同場的多位球星如沙比阿朗素等等，也深深震撼了年幼的安永佳，「看到他們作為世界上最好的球員，場外卻是如此的友善，他們的一舉一動，令我更有動力，也決心終有一天要成為職業足球員。」

安永佳（後排左六）小時曾效力傑志多年，同期隊友如陳嘉豪（後排左一）、羅梓駿（前排左二）、鄭展龍（前排左六）、何振廷（前排左三）、茹子楠等，俱已在職業球壇有所發展。（傑志提供）

香港青訓系統出身 美國大學亮相即成最佳新人

儘管一直是紅軍死忠，但安永佳首次接受正式足球訓練，卻始於阿仙奴香港足球學校，直至12歲才跟幾位同時來自「兵工廠」的朋友，加入當年剛開辦的傑志足球學院（巴塞足球學校），4年間，他跟羅梓駿、鄭展龍、陳嘉豪、何振廷等現役港超球員，合力贏得許多獎項。

儘管安永佳近年在美國升學，但每到暑假都回港跟隨傑志操練，「保持狀態之餘也想保持關係，由12歲開始，朱Sir（朱志光）已是我的教練，而且『羅梓』他們一直是我隊友，這意味著我總有一天會回歸⋯⋯不知道會是什麼時候，但我總會回來的，it’s about loyalty（忠誠）。」

Matt所說的「不知道是什麼時候」，皆因他14歲已深信自己有力在香港以外立足，加上父親大力支持他當足球員，所以在16歲時前往美國專門培訓學生運動員的IMG Academy，接受3年密集的足球訓練，再於當地升讀大學。

2016年入讀舊金山大學，安永佳即在該NCAA D1球季入選西岸賽區（West Coast Conference）「最佳新秀11人（All Freshman Team），2017年再助球隊奪得西岸賽區冠軍，打入同年的全國賽，最終次圈僅負止步，翌年球隊戰績有所下滑，而Matt將於2019年的12月畢業，他遂決定把握餘下一個球季，轉往一間球隊更受注目的學校，最終在雪城大學（Syracuse University）就讀最後一個學年，同時代表足球隊出戰NCAA賽事。

力爭打入美職 曝光率高仍腳踏實地

如許多美國頂級大學一樣，雪城大學擁有的體育設施，連許多亞洲頂級職業球會也望塵莫及－－除了一般的大型健身室，其中一個主要訓練場Hookway Fields提供7個與其他球類共用的真草場地，當中設有專供守門員訓練的小型區域及球員個人訓練區，同時亦有一個室內的仿真草場供惡劣天氣時用，當然亦有運動科學中心作支援，而主場SU Soccer Stadium亦有1500座位，絕不失禮。憑着優秀的軟硬件配合，雪城足球隊（Syracuse Orange）近10年5度打入全國賽，3次殺入16強，2015年更奪得校史首冠。

升上大學4年級，安永佳尚有9個月就告別大學生涯，自然希望把握在雪城大學的一年，爭取未來成為首位出戰美職聯的香港人－－完成U23亞洲錦標賽外圍賽後，他就會返回美國，繼續在大學聯賽努力，希望在明年1月的美職選秀（MLS Superdraft）中佔一席位，「NCAA D1的200所參賽大學中，會挑選80名球員參與為期一周的集訓，期間所有美職球會的教練和球探都會前來，挑選合適的球員、並開出合約。」

今年的選秀中，雪城大學有2名球員獲美職球會羅致，包括加盟新英倫革命的Tajon Buchanan及奧蘭多城的Kamal Miller。若能進軍美職，Matt會希望效力謝拉特曾落班的洛杉磯銀河嗎？「任何一隊也好，能踢美職就足夠了！」

訪問期間，安永佳予記者的感覺是對答如流、談吐自然有禮，原來美國大學聯賽不單分區賽及全國賽均有電視直播，現場觀眾亦不比港超聯賽事少；電視台對球隊及球員關注亦多，尤其雪城大學與大型體育頻道ESPN有合作，學校本身的校園電視台亦頗具規模，由逾300名學生合力運作，加上各種校內刊物媒體，像安永佳這樣的大學球隊代表，訪問、拍攝是家常便飯，他卻未有被一時的人氣沖昏頭腦，「美國那種氣氛、媒體的關注度，有時會令你以為自己真的成功了，但事實上卻不是如此，必需腳踏實地去努力才行。」

因此，講及會否考慮一闖人人嚮往的歐洲球壇，安永佳也坦然：「人人都想去歐洲落班，茹子（楠）在葡萄牙落班、Remi（杜國榆）在西班牙落班，那當然很棒，若我有機會也會去，但從現實而言，我不可能在英格蘭、西班牙的頂級聯賽落班，若我去歐洲，就會踢一些次級的聯賽，但那些聯賽的水平仍然很高。」不過對於尚未展開職業生涯的Matt而言，一切仍言之尚早。

香港情 兄弟情 只想為港隊犧牲

童年受謝拉特啟發、在美國也享受着學生運動員的生活、更銳意一闖海外聯賽，但安永佳在整個訪問間不斷強調代表700萬人的感覺如何特別、穿起港隊球衣有多光榮，只因他一直心繫香港：「我媽媽是華人，我爸則不是，所以我有點外國血統，但去美國之前，我在香港出生、生活了16年，每次我回來也深深感受到香港才是我的家，所以我想代表的只有香港。」

安永佳由U13開始已代表香港，他希望一路走來，未來能代表成年隊出戰A級賽。（余俊亮攝）

去年雅加達亞運，安永佳以後補身份隨香港U23參賽，首次參加大型賽事，但真正令球迷留下深刻印象的是今年初省港盃次回合，他為香港對廣東先開紀錄，即使中段為維護隊友而被逐，仍然被視為衛冕省港盃的英雄。

回想首次在主場代表香港，就獲得一個入球和一面紅牌，Matt娓娓道出自己當時的心情：「我們這批U23球員已並肩作戰很長時間，我們的關係絕不一般，而是真真正正的團隊，願意為彼此挺身而出、也願意為大家犧牲，所以當我見到隊友與對手有衝突、爭拗，我當然會去幫他！」

當時賽事進行至大約68分鐘，落後3球的廣東有球員侵犯鄭兆均，引發雙方衝突，安永佳衝前推開對手球員，反遭廣東門將侯宇又推又打，最終兩人都吃下紅牌，「被逐後，我一路走向球員通道準備返回更衣室，然後港隊球迷一直在喊我的名字，那真的很特別！賽後，我向Kenneth（主教練郭嘉諾）道歉，但他說，我們已贏得比賽，我也顯示出自己真的很重視球隊。總括而言，這件事也不太壞！」想着想着，他又咧嘴笑笑。

安永佳目前身於蒙古烏蘭巴托，為香港爭取U23亞洲錦標賽決賽周的入場券，為了參加這比賽，他跟其他同樣就讀美國大學的隊友一樣，不單花十多二十小時飛回香港，這兩星期即使身在蒙古也要在網上遙距交功課。

如此勞碌，全因希望為香港創歷史－－出線U23亞洲錦標賽決賽周，更想為一班他極為重視的好兄弟留下美好結局：「我們想要首名出線、想要為香港創造歷史，U23亞錦賽是很多隊友的最後一個青年賽，而在97年的年齡層，只有3、4名球員還在這年齡層比賽，我們一起走過了一段漫長的旅程，這也是我們的最後機會去有所成就，若我們做得好，那會是一個很特別的結局。」

對家鄉香港、對一同征戰多年的伙伴，安永佳都有深厚的感情，而這份感情，能推動他走得多遠？U23亞錦賽外圍賽今天展開，期望Matt能為隊友帶來一個美好結局。

傑總又講埋啲呀媽係女人嘅嘢

仲要廣東勁早集訓 好似為省港盃踢左5場波

佳佳

S-league 太廢班友都練唔出野

很多球迷說，他的外貌像德國球星馬高列奧斯，「我有聽朋友提起過，但我覺得不像啊！不過列奧斯很受歡迎，所以還不錯，哈哈！」Matt腼腆地笑說。

加油呀

廣東hea踢 狀態不足
S league水平唔高

打5場交似啲

儘管安永佳近年在美國升學，但每到暑假都回港跟隨傑志操練，「保持狀態之餘也想保持關係，由12歲開始，朱Sir（朱志光）已是我的教練，而且『羅梓』他們一直是我隊友，這意味著我總有一天會回歸⋯⋯不知道會是什麼時候，但我總會回來的，it’s about loyalty（忠誠）。」

真傑

between 突然記起幾年前係高登成日講既本地球員最佳成長路徑

安永佳（後排左六）小時曾效力傑志多年，同期隊友如陳嘉豪（後排左一）、羅梓駿（前排左二）、鄭展龍（前排左六）、何振廷（前排左三）、茹子楠等，俱已在職業球壇有所發展。（傑志提供）

留名睇指洋為港

yes true ok

mola mola

係呀
一仔孫銘都係
但龍仔無龜背

[本地足球][有直播] 香港國家隊 U23 亞洲杯外圍賽出局討論區

而家垃隊個 part 變左夢想/凱景/美國

龍仔傷完未

如許多美國頂級大學一樣，雪城大學擁有的體育設施，連許多亞洲頂級職業球會也望塵莫及－－除了一般的大型健身室，其中一個主要訓練場Hookway Fields提供7個與其他球類共用的真草場地，當中設有專供守門員訓練的小型區域及球員個人訓練區，同時亦有一個室內的仿真草場供惡劣天氣時用，當然亦有運動科學中心作支援，而主場SU Soccer Stadium亦有1500座位，絕不失禮。憑着優秀的軟硬件配合，雪城足球隊（Syracuse Orange）近10年5度打入全國賽，3次殺入16強，2015年更奪得校史首冠。

同謝拉特合照點會 07 年

去到蒙古有冇嘔？

中華民國足球協會CTFA

國家女子代表隊出發香港國際足球友誼賽，24日下午五點將在香港將軍澳體育場挑戰香港女足，越後和男帶領中華女足首戰，一起在線上為女孩們加油！#Girlspower

12 歲前傑志
18 歲前流浪
20 歲前南華

07有英超挑戰盃喎，當年利輸比樸茅

MyCujoo 條 link 今次 ok 掛
連新加坡足總官方網頁都有 post

cam man 應該係有心搞事
上排右六
下排左二

件波衫應該係2003

香港加油

【亞協U23錦標賽外圍賽分組賽 - 比賽日早上】

由於香港U22代表隊今日會喺蒙古當地時間1點鐘就會對新加坡U22，所以大軍一朝早起咗身之後，就喺體適能教練Mathew嘅帶領下，行出酒店做少少伸展運動，叫醒球員身體裡面嘅肌肉組織。

佢嘅「忠誠」係咪指香港隊咋？
外國有班落的話，點會返來踢大傑志呀

意思應該係如果返香港一定返傑志，同埋去到職業生涯某一點點都會返黎

細會, 將就下

臨退休番黎傑志養老

來日方長，反正傑志係U40

數錯
上排右七先係

如果30歲後翻香港落班我無乜所謂

呢個先係重點

轉代表隊失敗案例

Ezra Walian幫荷蘭踢過歐洲U17錦標賽外圍賽
之後先拎印尼國籍
所以唔合資格轉踢印尼隊

亞協杯，航源FC名單

1 黃秋霖
5 黃士源
6 衛懋庭
7 遊家煌
8 林世凱
9 陳慶烜
10 徐翊
11 劉泳賦
14 Joseph Peterson（海地）
16 Jean-Marc Alexandre（海地）
17 徐宏銍
19 馬良丞
20 方立芃
22 賴柏綸
23 周宇傑
24 吳榮珏
28 劉家銘
31 朱益成（韓國）
99 Benchy Estama（海地）

港澳台足球新聞
53分鐘前

亞協杯 4.25（朝鮮）名單
1 Sin Tae Song，U19
2 Jang Kum Nam
4 Sim Hyon Jin，沈賢鎮，國腳
5 Pak Jin Myong
6 Kwon Chung Hyok，權仲赫，前國腳
7 O Hyok Chol
9 Jong In Sok，U19
10 An Il Bom，安日範，前國腳
11 Om Chol Song，嚴哲成，前國腳
12 Kim Chol Bom，金哲範，國腳
13 Rim Chol Min，林哲民，前國腳
14 Son Phyong Il
15 Won Song
16 Pak Myong Song，朴明成，前國腳
17 An Song Il
18 Kim Yu Song，金有成，前國腳
19 Yun Il Gwang
21 Jang Hyok
22 Ri Hyong Jin，李亨進，前國腳
23 An Tae Song，安大成，前國腳
24 Choe Jong Hyok
25 Jong Chung Son
27 Pak Son Ung
28 Pak Chung Nam
29 Pak Song Rok
30 An Song Il，安成日，國腳
31 Choe Chol Su

劉家銘

相中左邊O個隊係香港隊
而英超挑戰盃係對南華

說好的陳浩瑋呢?

想問下一陣場波幾點同埋有冇直播

見到了thanks

刑同學呢？

凱景名宿？

唔通淨係跟操？

亞援位唔夠註啦

425好多國腳級球員

咁傑志同大埔都唔小

航源呢？

海地國腳

有無台灣國腳？

76勁，76醒，76無得頂

3中堅？

一仔左閘

🇸🇬新加坡正選名單
Zharfan Rohaizad (GK) (1.78/1.80米幼獅隊一號門將)
Lionel Tan (DF) (幼獅隊後衛，名單仲唯一華人)
Irfan Fandi (DF) (1.88 米中堅，國家隊A隊上陣21次入1球，現效力T2泰乙BG Pathum United (前身曼谷玻璃)，新加坡南非混血兒)
Akram Azman (DF) (幼獅隊後衛)
Zulqarnaen Suzliman (DF/MF) (幼獅隊後衛/中場，有份代表國家隊參與去年的東錦賽上陣4場)
Jacob Mahler (DF/MF) (幼獅隊後衛/中場，18歲已並為國家隊A隊上陣3場，並於去年10月友賽柬浦寨入球)
Joshua Pereira (MF) (Captain) (隊長，21歲中場，早於2016年已經成為幼獅隊常規正選)
Syahrul Sazali (DF/MF) (紀錄上和過往報導是幼獅隊閘位球員，未知會否安排翼鋒姿態示人)
Hami Syahin (MF) (20歲內政聯進攻型中場，並已於2019年亞冠外圍賽及亞協盃上陣；曾入選國家隊A隊，但未曾上陣)
Ikhsan Fandi (FW) (1.83 米前鋒，國家隊A隊上陣12次入5球，現效力挪超升班馬 Raufoss IL，新加坡南非混血兒)
Amiruldin Asraf (FW) (1.8米前鋒，內政聯常規正選，多場亞協盃經驗，打法上並非多產射手，多年來只曾在聯賽攻入兩球)

林駿杰
羅梓駿 余煒廉 徐宏傑 陳晉一
胡晉銘 杜國榆
林樂勤 茹子楠 安永佳
孫銘謙

Thx

唔知茹子楠去完提子牙後會唔會進步

好彩唔係風水龍

憑咩

JJ

林駿杰成名記

風水龍0失球wor

放佢係後備做風水陣好過

真係jj

竟然唔出fat哥
陳晉一正選 掂唔掂架

其實 mycujoo 個理念幾值得欣賞
不過連廣告都無見過，究竟係點生存
FIFA funding?

朱sir又贏

佢好似踢甲組？
Clean sheet就上到位

出fat哥先唔掂吹大左啦

孫銘正前

上季佢同龍仔勁，今季成日傷表現mama

吹到香港咁撚勁，然咗世界盃未？

咁夠膽用林駿杰

小香港不舉，大坡仔扯旗！

坡仔一定大炒香港隊

有無人睇到條link

全黑啊屌

喂屌
乜撚都無既

Facebook page NTV 睇到

Link

NTV清到呀

TPOHK 之旗
猛龍十二連

block ip

jordan岩岩嗰腳

其實用邊個都係博⋯⋯

起碼 JJ 有身高先

上緊堂睇唔到，香港踢成點？

NTV 成個 page 刪左
mycujoo 條 link 都刪埋

on9

屌 on9999999

超碼多實戰，同埋打過五人港隊

港隊5射1中
新加玻10射6中

睇數據唔使輸都幾開心

根本踢得好差
上半場都知

估下 now 同蒙古台有無精華

KB最開心

羅系KB笑緊

一仔真係唔夠班

16歲心理壓力未控制得好

打Perak都係咁

寄望兩年後可以更成熟

羅梓真係唔得
97年已經算係大仔
職業都打左咁多年
都打成咁

兩年後同孫銘擔大旗

訓陣先

都唔知正選出佢做咩
fat哥or均仔肯定好d，經驗多好多

因為佢左腳

安頓換人換得好似好遲

any 肥公道講
今場反映
新加玻青訓個人能力 >>>>>>>> 香港青訓個人能力

開波前話踢 S Leauge / 新超無用個D證明係錯

仲有佳佳應該擺正前

其實可以羅梓左閘 fat哥右閘
無謂唔夠料夾硬出

佳佳正前肯定好好多，高大可以搶點
雖然把握力有待提高，但至少似麥基可以製造機會

唔爭氣浪費支好籤
打北韓要win先得

你睇人垃圾，人地睇你垃圾，點解可以咁睇低新加坡

士氣論啩……

佢地用咁既資源去搞，入唔到決賽週已經係不能接受

佢=？

大家發展本身環境同進度係差唔多
新加坡職業足球呢幾年仲濕滯同走錯路多過香港
而最重要係呢班 U23 一路吹到係青訓復甦嘅黃金一代

考慮到呢個 context，我覺得賽場期望可以高班過對手啲係正常

點知踢落嘅反差係我地嘅個人能力差過對手一兩班，有呢種失望係正常

亦都因為咁，證明咗足總嘅大期望係可笑的，因為新加坡都已經唔係發展得好的地區，如果連新加坡都差一兩班，咁諗出線真係好好笑

最後，的確係要問，點解人地社會環境嘅發展條件差唔多，職業足球更 WFC，香港呢十年又叫已經 pick up 返青訓，我地出嚟嘅結果會係睇得出個人能力有一段差距？

淨係賽前準備已經天同地比啦

依班仔係新加坡足球學院既成員

回頭一看，傑志青少年訓練可以分成四代人。第一代就是在2008年成立香港巴塞足校以前的青訓計劃。目前仍在踢職業足球的包括葉頌朗、顏樂楓、李毅凱、夏志明、梁家希、李嘉進、卓耀國、屠俊翹和曾健晃等等。
第二代的產品包括目前八個已簽職業足球員合約的青年人，包括顏卓彬、鄭展龍、羅梓駿、播磨浩謙、史雲斯頓、巴拉克、畢頓和史譚。今年因為不同的原因，他們的職業發展有一些阻滯；鄭展龍十字韌帶斷裂至今已十個月；顏卓彬和播磨浩謙專注應付DSE；羅梓駿之前入選全運隊；故此，他們練習也是斷斷續續。其他四名「香港人」的青年軍卻因為國際足協的防止人口販賣條例而暫停註冊好幾個月，其中史雲斯頓和畢頓已經恢復註冊，並於最近的港超聯上陣。這幾名「香港人」的青年軍將在未來數月先後滿18歲，屆時將不再受國際足協有關規例的影響。
第三代的青訓產品，包括目前15至17歲的幾名「本土」球員，個別曾在之前對彭亨友賽下半場上陣，他們當日的表現令我相當滿意。其中個別球員將來肯定可以晉身職業聯賽及入選港隊。
第四代的青訓產品是目前大概八歲至十三歲。他們會是傑志中心成立後的第一批「產品」，相對人數眾多，我對他們未來的成就充滿憧憬。

要等第四代先有料到？

前面三個都正路嘅
不過左閘出一仔真係r晒頭

平時睇平地波都知佢防守麻麻

其實我係佢都唔知會點諗兩次一出就搵佢打啲大賽又唔岩嘅位 撚狗咩

點解香港D球員踢到廿歲咁滯
都未定到位

要等運到

不過新加坡資源上嘅投入可能仲癲過香港
唔好講兩個星期日本集訓
佢地帶咗 12 個 backroom staff 去，練 sport scientist 都有
香港？成個足總團隊有 12 個 backroom staff？

所以唔好再批評鳳凰計劃請好夠 coach 請 其他專業人士，甚至請 admin / marketing staff 係資源錯配
我屌啦而家足總有邊個 function 係真係有足夠達至良好運作嘅人手？
而家嘅 coaching staff 配置已經係好基本，再低落去真係冇可能 work 到

唔講 coaching 講 admin ，你睇人地足總個網同香港足總個網都已經知分别
好多野冇錢就係冇得搞

一句到尾，政府唔增加撥款個額，係唔會有得搞

好多人話足總唔識搵錢？呢個真係雞與雞蛋嘅問題
以香港足球而家嘅市場規模，有咪理智嘅商人會贊助？
而如果足總冇錢，又根本唔可能使到啲實質改變市場現狀嘅野， marketing staff 都辛苦得滯走晒啦
老實講單講呢個位，我覺得管理層都係難為無米炊

今次好多國家都有海外集訓，或者提前一個月準備，甚至上年已經準備。

其實好多時話屌腳總，都係講姓梁姓貝個兩件大仆街，再加埋匿後面嘅撚屌董事屌呢班真係陷家鏟嚟

不幸言中

足總唔大刀闊斧咁改革，跟本比幾多錢搞都無腦

畀你改革到就唔撚係支那啦

唔睇名以為係朱手機

入將軍澳算唔算海外集訓

我都想quote返你呢段
真心唔使太失望

足總同政府一直都唔care香港足球發展

有冇人知今場既換人調動？

安頓賽後對球隊未能取勝感失望：「今場是一仗硬撼，雖然我們努力嘗試在地面組織，但場地較快下未能達到我們的預期。」他又指球隊換邊後比上半場取得較多控球，希望球員未來兩仗的表現能更穩定。至於入球功臣徐宏傑亦坦言對失分感到可惜：「上半場大家都踢得不算好，球隊入局慢之餘對方所給的壓力亦較多。但到下半場我們也有不少可以入球的機會，只是一入球後大家都放鬆了，很快便被追和。」惟他指球隊在寒冷天氣及備戰不足下的表現已可接受，並謂未來兩仗定必取勝：「現在出線的確困難大增，因為要全勝才能確保出線，否則主動權就會落在其他隊伍手中。」

我嘅睇法係

講制度，足總有啲野係有問題，但個制度結構其實係好正常

所以如果講大刀闊斧改嘅係足總運作制度，其實係冇用嘅

最困難嘅反而係政治問題
我作為一個局外人，一直睇唔明嘅係霍貝家族點可以運用咁強勁嘅影響力
有好多會員聽佢地枝笛？點解？百思不得其解

足總係一間 Incorporated by guarantee 嘅公司，選董事方面同出面一樣都係由會員選。咁點解選嚟選去都係咁？諗唔明呢個政治問題

制度上唯一主要嘅野我會挑剔嘅係職業聯賽仍未成立自己公司，未能自主管理

其餘嘅問題，係需要對個圈子脈絡有細緻認讓嘅人先解到嘅政治問題

原本諗住燈
點知燈死

Hong Kong head coach Juan Carlos Cuesta then reinforced his side's offensive capabilities by bringing in Cheng Siu Kwan in the 65th minute

其實一仔係傑志都係俾啲活力間老人院姐 唔係真係勁到咁勁呀？

傑仔盡哂力
除左入波，
已經成日補位，陳晉一俾對手打爆
唔係一早輸幾球

其實鄭兆均真心幾好 點解理文同呢場又係後備係咪重疊晒

陳晉一技術同抗壓力都未夠踢

咁樣格硬出佢都未必好事, 包括埋傑志用佢踢亞冠

好彩宜家D fans少左屌同多左鼓勵

點解u隊咁耐都培養唔到個左閘出嚟

大家會想屌出佢個個多啲

柏文：

新加坡可以作客打和日本0-0， 和香港1隊 1-1，贏大馬 1-0 咁佢地青訓當然唔差喇 ! 不過下場作客主隊肯定仲難踢，始終球迷同天氣已經係一個困難!

我都估到冇郭Sir 帶領下 今日香港U22未必贏到!

#香港有機會三場不勝
#今次唔贏朝鮮肯定出唔到線

btw, 葉頌朗 已離開職業

足總改革呢四隻大字由幾幾年講到而家

mycujoo播北韓對蒙古又咁撚順嘅

我覺得腳總果班人以為win完省港杯就以為好勁好大期望，實程廣東隊廢

準備唔夠
教練又托大又調動慢
今日兩閘表現差，
羅梓左閘 fat哥右閘好好多
打北韓後防仲危，北韓d球員高大又有隊型
真係要大執

明玩鳩你班香港人

對北韓冇得打啦
痴線等如對黎明

矮撚
你見龍仔都冇出

話時話 黃金一代仲有mark kaiser踢緊加拿大版嘅ncaa

有勇無謀

陳晉一 頂多u 19 level，揠苗助長
操下先

佳佳
鄭兆均 茹子 龍仔
胡晉銘 Remi
孫銘 傑仔 煒廉 fat gor
JJ

對北韓有冇得打

我霖, J了

徐宏傑賽後遭對手打背 「球證正常一定見到」

香港對新加坡全場賽事，新加坡都有不少小動作，如防守角球罰球時總輕易倒地，但球證亦會吹罰港隊；開賽不久，新加坡球員亦開始偶爾以言語挑釁港隊球員，到下半場初段起，兩軍不斷出現零星衝突，甚至完場後兩軍握手亦爆口角，令氣氛一度緊張。

徐宏傑賽後解釋，新加坡球員在今仗任何時候都很多小動作：「賽後握手時經過，後背也被打了一槌，是認真地打，就更加躁。」已在中甲效力逾一季的「傑仔」坦言，在中甲也未見這種情況，但認為更大原因是球證未能及時控制：「這些動作，無論場內場外，球證正常也一定見到，有少許覺得是球證執法的問題，導致這情況。」

我賭對日本20分鐘冇失波

真心睇上半場覺得除咗安永佳開波on99送張黃牌 整體都係坡仔茅香港波真係應該參考下mma埔

虛火
我賭我島今日u23打日韓被大炒la

知唔知日本出咩人

踢咩位 咩水平？
Grad左可以踢新開嘅加拿大超聯
我島有個mix去左踢

22歲喇，完喇

呢班人以前係羅梓打左閘？

踢下遊護級隊，做職業足球員搵食都仲得
代表隊同傑志就不了

巴基斯坦賤種玩退賽
搞到比最佳次名嗰時唔計第尾

兩個月前省港杯仲吹奏緊

上面咪一路講緊左閘 以前細個啲嗰陣都有入選開

得名單 揾唔到出咩人

硬係有啲撚樣鳩屎隊玩呢味

要其他球會都落力做青訓先有用，傑志喺香港屈晒機都無用。一係就外流，本地賽事速率太慢，塘水滾塘魚

完左場仲打人
都幾撚冇品下喎

三好康兒、板倉滉有份打亞運
久保建英巴塞青訓

但霍家真係千秋萬世

久保健英

好多件都有份踢亞運

今次仲要加埋伊藤達哉久保建英，贏唔到半打都真係唔收貨

羅梓大過所謂黃金一代一年
98 99年嘅話 吳睿勤消失咗
高承殷上過流浪一隊無乜出過 去咗英國讀u

屌蒙古差少少

可能我地最尾呢

巴狗成Q日退

我蒙加油

Now出左精華

吳睿勤都去左英國讀u啦

日本我賭半場0比0

所以要解嘅係個政治問題

久保健英係咪想返巴塞

睇過亞少外圍賽啲片, 佢都唔係好掂咋喎

睇完個精華發覺jj都係唔多掂

家榮

唔生性

咩政治問題只係冠冕堂皇嘅藉口
其實個班人一直係背後出錢
唔係為賺錢定咩
真係純粹掉舊錢落海
除非有日聯賽發展到可以自負盈虧
如果唔係你都趕佢地唔走

講到底水平不足先係問題
你多幾場高水準比賽
多幾場鄭展龍ko J league
個班懶清高只睇外國波嘅人先會入場
多番人入場先有故講

講亞冠其實幾慘 頭場俾最勁個隊屌打自己又未熟亞冠節奏 萬3變7千人 到第二場贏咗 但又要用返旺角場 坐爆都係6千6

澳門竟然守到半場

本地波開賭，起碼多一倍人入場

失波了

好似2-0

yup
第一球久保入

3比0了

之後keep唔返個個intensity

開賭係治到標
治本方法日韓都示範左俾你睇 （同德足合作）
泰國都跟隨佢地步伐同日職合作
咁樣水平風格先保證到
而家亂去外流只係無辦法中嘅辦法

5比0 51 53 60 66 69

同意
而且北韓球員體力仲好好，香港兩個中堅比較矮易被屈高波
可以考慮用541希望守住先

澳門完全崩潰

567了

7比0 69分鐘入兩粒

JJ
Fat Gor 傑仔 煒廉 ？ Jordan/孫銘
Remi 晉銘 茹子
泡泡龍
佳佳

高大中堅得gerbig ，用住先

FT Japan 8-0 Macau
China 5-0 Lao
71' Mongolia 0-1 North Korea

係噒要支持泰國首名咁多番個第二出黎？

北韓贏蒙古一球
係蒙古比想像中勁定北韓一般？
香港win蒙古有無把握？

「被逐後，我一路走向球員通道準備返回更衣室，然後港隊球迷一直在喊我的名字，那真的很特別！賽後，我向Kenneth（主教練郭嘉諾）道歉，但他說，我們已贏得比賽，我也顯示出自己真的很重視球隊。總括而言，這件事也不太壞！」

省港盃領紅是撚旦啦怕你下年停賽咩唔通

對國國就咁嚴格 對佳佳就

偏坦洋鬼子

屌輸個球真係輸林駿杰弱項 -- 處理高空波
同之前係 youtube 見佢係甲組最大同最常見既問題如出一轍

其實呢代有阿Mark幾好
不過返左加拿大

好似係兩種完全唔同既紀律問題

台灣0-7南韓

孫銘下半場又單刀

又係黑膠粒仿真草

睇完今日呢場就知省港盃袁振昇有幾重要

屌咁岩影唔到邊個拍鳩徐宏傑個頭

fail

差啲可以學龍仔

我島全部大學生，預左

0-8 完場

今次AFC U23足球錦標賽外圍賽面對嘅北韓U22終於有名單，此前有消息指北韓U22會用好多黎明球員，北韓U22就係黎明，黎明就係北韓U22，所以好多香港球迷都係以黎明角度去睇隊北韓U22。

經初步核對後，發現今次北韓U22多達一位球員來自黎明！其他球員來自北韓超聯嘅 火炬、機關車、鯉明水、月尾島，以鯉明水球員最多。

From隔離post
now 633 會播哂香港球隊既亞協主場比賽

今屆由香港學界體育聯會及香港大專體育協會首次聯合舉辦的「王者之戰— 學界精英足球決賽• 大專足球爭霸戰2018/19」，首次雙雙移師旺角大球場上演，對不少學界及大專球員都是新鮮又寶貴的體驗，亦可能成為他們終身回憶。現場觀戰的體育專員楊德強透露早在去年已著手安排這次「雙料娛樂」，又謂在港超聯及港隊比賽場地舉行決賽，對提升學界賽事的水準及形象有重要意義，希望之後每年都延續盛事，令學界決賽盛事化成傳統，鼓勵及孕育新一代足球運動員，為香港足球未來注入新動力。

多撚謝喎

咁呢班勁過黎明定點場波冇咩點睇 咁岩開親兩次都見到北韓後防派膠

撚楊你試下夏天兩半開波元朗坐無蓋坐足90分鐘再講啦

2018年4月23日
立法會民政事務委員會今早(23日)召開會議，審議26項目中5項工程計劃，包括改建摩士公園游泳池、重建元朗大球場等。多名立法會議員關注大部分項目均於數年至10年前，在各區議會內通過，卻拖延至今才上立法會審議。

議員鄺俊宇關注重建元朗大球場，他指球場分開東、西兩個看台，目前只有西看台有上蓋，形容自他小時候參加陸運會時，東看台已用作懲罰壞學生，認為重建是一個黃金時間，應為兩看台都興建上蓋。

民政事務局體育專員楊德強表示，元朗大球場重建後會有6000多個座位，而單是西看台都已有4000多座位，等同於目前的數量，經評估後認為可滿足大部分活動的需要，但地區有建議，將會研究是否於東看台增建設施。他又稱，一個運動場的看台是否有上蓋包含很多考慮因素，認為不一定有蓋就是最好，舉例七人欖球賽中，不少觀眾喜歡到香港大球場的沒有上蓋的南看台，更視該處為「聖地」，強調球場整個布局要看很多方面。

好似坐鐵板咁

From oncc

上仗於主場遭理文以2比2追和的佳聯元朗，目前14戰15分排第7位。「橙衫軍」今仗有多名主力未能上陣，除了王睿及李靄軒分別代表中華台北和香港U22代表隊外，分別有慕沙、杜馬思及基斯今季累積5黃停賽，而從傑志借用的門將陳嘉豪則因為合約條例而無法上陣。另外球隊主教練郭嘉諾因為仍在內地修讀教練牌照課程，今仗仍未能領軍出戰。球隊助教楊獻輝則表示，教練團持續與「郭Sir」保持聯絡，因此問題不大，同時認為上仗球隊的表現尚算不俗，並寄望在部份主力缺陣下，仍保持着鬥志力抗對手

Oncc

上周作客廣州以3比2險勝富力R&F的傑志，在贏波後與富力同分，因對賽成績不及對方，而續居聯賽第4位，但與榜首的距離則由3分縮至2分。「藍鳥」主教練朱志光表示，改期的安排除了令球隊應付亞協期間，賽程得到舒緩，同時佳聯元朗因僅得1名球員入選香港U22，故同意將賽期提前。雖然今仗對手有多名主力停賽缺陣，但「朱Sir」提醒球員不可掉以輕心︰「上場始終都係一場好緊要嘅勝仗，嚟緊聯賽仲有幾場波，希望球員可以繼續搏落去。喺我立場就唔多理對手點樣，只會因應自己球隊有冇受傷，球隊有啲球員啱啱好番，可能都要畀佢哋落場踢番少少時間，同埋都唔想球員輕敵。就算對方出邊個球員都好，都冇容易嘅比賽，足球比賽變化好大，就連凱景都可以贏南區。」傑志一對中堅艾里奧及列斯奧經已傷癒及復操，而前鋒泰迪則尚未確實是否觸及舊傷，今仗上陣成疑，而林恩許目前仍在養傷。

Mk國不守紀律次數多到呢

靚仔大哂啊

U23亞洲杯預選賽 Day1
港:1:1

全場唯一射正由徐宏傑入球，可惜被迅速扳平，要想出線只有贏朝鮮一條路可走

日本8-0澳門
半場戰平已是巨大驚喜，下半場體力不支迅速崩盤

韓國8:0台灣
巨大實力差距，啟用了部分U19-20的球員，也許下屆比賽才是真正的舞台?

傑志一對中堅艾里奧及列斯奧經已傷癒及復操，而前鋒泰迪則尚未確實是否觸及舊傷，今仗上陣成疑，而林恩許目前仍在養傷。

Btw我覺得香港有必要組類似新加坡幼師隊咁既U23集訓隊，今日香港班波眀顯默契好不足，進攻多數係左右放入中間再比人解圍

上周作客廣州以3比2險勝富力R&F的傑志，在贏波後與富力同分，因對賽成績不及對方，而續居聯賽第4位，但與榜首的距離則由3分縮至2分。「藍鳥」主教練朱志光表示，改期的安排除了令球隊應付亞協期間，賽程得到舒緩，同時佳聯元朗因僅得1名球員入選香港U22，故同意將賽期提前。雖然今仗對手有多名主力停賽缺陣，但「朱Sir」提醒球員不可掉以輕心︰「上場始終都係一場好緊要嘅勝仗，嚟緊聯賽仲有幾場波，希望球員可以繼續搏落去。喺我立場就唔多理對手點樣，只會因應自己球隊有冇受傷，球隊有啲球員啱啱好番，可能都要畀佢哋落場踢番少少時間，同埋都唔想球員輕敵。就算對方出邊個球員都好，都冇容易嘅比賽，足球比賽變化好大，就連凱景都可以贏南區。」傑志一對中堅艾里奧及列斯奧經已傷癒及復操，而前鋒泰迪則尚未確實是否觸及舊傷，今仗上陣成疑，而林恩許目前仍在養傷。

Ricky中槍

so sneaky...

喜歡到香港大球場的沒有上蓋的南看台，更視該處為「聖地」 =/= 因為沒有上蓋 OR 喜歡沒有上蓋

又係D AO 伎倆

北韓淨係贏 1:0 ？

今日淨係換左2個
Off: Jordan，茹子
On: 均仔，林林

係
你啱啱訓醒?

以香港今曰狀態，打蒙古無大把握一定win
醒定d

cjc喺live po解答咗

啱啱落堂

上半場都唔對路教練下半場應該即刻換人
點解唔換唒三個，打和緊都唔搏下嘅

教練浪費哂支好籖，下兩場要win先出線難度同壓力都好大

HT Japan U23 0:0 Macau U23
FT 7:0

8:0

仲有出陳晉一正選已經驚嚇，全場被對手瘋狂打爆都唔換人咩心態 搞到左路攻守都跌唒今日最大敗筆

我島果個瑞典幼幼有技術又大隻都係16歲踢u19
揠苗助長無意思

香港女子代表隊加油！】為備戰稍後喺烏茲別克舉行嘅 #2020東京奧運女子足球亞洲區外圍賽第二圈，香港女子代表隊將會喺今個星期日（24日)，下晝5點，喺將軍澳運動場同中華台北代表隊拍跳，主隊近年成績穩步上揚，加上呢場係A級賽，客軍實力有番咁上下，絕對值得各位「自己人」入場支持，票價只係30蚊咋~~若果唔得閒入場都唔緊要，屆時會直播，入到場入場，入唔到先睇直播！
【香港vs中華台北】
比賽日期：3月24日
比賽場地：將軍澳運動場
開賽時間：下午5時正
票價：30元正

AO最撚叻偷換概念，執住一點去歪曲你問同指嘅野

會唔會根本無諗過出線

其實睇完今日蒙古北韓，真係有所謂好簽咩 幾隊睇落都好似差唔多

好籤la,對手頂多大家同lv , 球員教練正常表現都好大機出線

支籤好過我賭我島好多

王睿和陳庭揚就讀美崙國中、花蓮高中、台體大並且都曾是台電的一員，擁有超過10年的好交情，沒想到在同一年都實現旅外夢。目前元朗和理文兩支球隊在足總盃以及菁英盃都還沒有被淘汰，有機會碰頭。雖然兩人都是以防守為主要任務，但王睿會在定位球時參與進攻，盼望兩人能正面對決，「好期待，想跟他比賽。」

最近把招牌的一頭捲髮剪短，王睿笑說：「香港燙頭髮太貴了！」香港物價貴，不過幸好文化差異不大，加上王睿給予元朗市區「美食特多」的超高評價，讓他嚐遍串燒、煲飯、餃子等美食，「吃得還不錯。」出外用餐也是王睿和隊友學廣東話的好時機，從練習如何點菜開始，並且模仿口音。回到球場上則是學足球用語，像是「左邊」香港人會說「左手」等等。不過學語言，有時還是得從髒話開始，「他們都教一些不好的。」王睿笑說。

王睿說在台灣足球踢法以持控球為主，但元朗是快速的壓迫以及進攻，「球停在腳上時間不多，要趕快處理好，送到隊友腳上。」現在踢不到10場比賽，王睿就已經踢進3球讓自己也嚇了一跳。不過他也表示，目前和球隊合約只到本賽季結束，希望繼續拿出好表現，延續旅外生涯。

下季應該仲有機

像是「左邊」香港人會說「左手」等等。

下

今場係咪佢第一場正式帶港隊比賽
講真喺無乜集訓又無友誼賽嘅情況下
有d球員佢真係要用過先知咩料

司職左後衛的丹尼，現時育有兩名小孩Iago和 Roque，大子Iago 現時為傑志足球學院的學員。看似順理成章傳承足球事業，但丹尼卻志不在此。

「因為他是右腳球員(笑)，我不能教他如何踢左後衛。因為我不是教練，指揮及教導足球應由教練負責，我不能干預太多。但我作為一個父親，有時會跟他玩樂，但不會教他太多技術層面的事。」

丹尼道出對兩個兒子的期望：「我希望他們追隨自己的夢想，並且努力達成它，不一定要做球員，最緊要是快樂，這是我對他們的期望。」

全文刊於今場比賽場刊。

傑志網上商店：
____________________________________
下場比賽 Next game:
中銀人壽香港超級聯賽 BOC Hong Kong Premier League
傑志 Kitchee vs 佳聯元朗 B.U. Yuen Long
日期 Date：23/03/2019
時間 Time：17:30
地點 Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium
票價 Ticket fare: $120(成人 Adult) / $40 (特惠 Concession)

*傑志足球學院學員可到場換取門票
*本場比賽設有按次收費直播服務
➡

#kitchee
#wearekitchee
#讓傑志傳承
#球員父子

朱sir會唔會安排陳晉一踢左閘做丹尼接班人？

希望丹尼送佢地出國

推

贏波即上榜首
傑志誓挫殘陣元朗

今個國際賽期港足沒有安排友誼賽，原定於下月20日復活節檔期上演的港超聯賽事傑志對佳聯元朗，提早於今日在旺角大球場上演。傑志最近回勇，聯賽3連勝後與榜首的大埔只餘2分差距；相反元朗有主教練郭嘉諾缺陣，兼有多名主力停賽，戰意成疑。
記者：禤家民

現正值國際足協國際賽期，港超聯本來沒有安排任何比賽，惟傑志與元朗達成共識，把本在下月20日的第16周賽事提前在今日進行。雖然港足沒有比賽，但兩隊其實各有球員被代表隊徵召而缺陣，傑志的羅梓駿、鄭展龍、陳晉一及元朗的李藹軒正於蒙古出戰U23亞錦外，而元朗更有台灣外援王睿獲中華台北徵召出戰友誼賽，主教練郭嘉諾亦正於中國昆明修讀教練課程，今仗繼績由法比奧及葉子俊等助教領軍。

雙方協議提早比賽

冕的傑志今季聯賽表現未如去季亮麗，大部份時間處於聯賽中游，但前列競爭激烈，加上傑志及時回勇，最近豪取三連勝，包括上仗作客以3:2擊敗本處榜首的富力，目前傑志排第四，但與榜首的和富大埔只有兩分差距，在其餘八支球隊今周沒有比賽下，傑志只要今日全取三分，至少可穩坐榜首到下月六日。不過，對傑志而言，今周上榜首並非重點，令往後的賽程更易應付才是重要，傑志主教練朱志光說：「改期後，我們在亞協盃分組賽展開前先踢這一場，避免頻密賽程，剛好元朗又有意提早比賽。」

傑志下月17日亞協盃分組賽作客北韓425，本來三日後就要對元朗，但改期後令球隊有更充裕的休息時間，朱sir續說：「這段時間可保持每周有比賽，對球員來說亦較理想。」他認為就算三位小將未能候命，球隊仍能應付今仗。

元朗僅一名外援上陣

傑志有三位小將缺陣，影響有限，但元朗則要殘陣出戰。除了李藹軒及後防主力王睿分別被代表隊徵召外，尚有外援中堅杜馬思，連同中前場兩位巴西援將慕沙及基斯停賽，元朗今仗只有基爾頓一位外援可上陣。教練郭嘉諾仍未歸隊，元朗續要由葉子俊等助教領軍，戰力打上折扣。

除了李藹軒及後防主力王睿分別被代表隊徵召外，尚有外援中堅杜馬思，連同中前場兩位巴西援將慕沙及基斯停賽，元朗今仗只有基爾頓一位外援可上陣。

呢幾個本來要係 31/3 足總盃 元朗對飛馬 停賽
今日提早係對傑志場波停咗賽
到足總盃時元朗就可以full team

丹尼班細路香港出世?

其實我覺得外圍賽個賽制好撚反智
點解要夾硬幾日內喺某個國家踢三場
而唔係主客制分開踢六場

慳錢

afc hea搞係咁
分開搞啲staff 要飛六次

內斂美男白智勳 打開心扉闖新天 熱情隊友破藩籬 矢志助理文爭標

【明報專訊】韓國前國腳白智勳，離開征戰14年的韓國聯賽，今季首次離開祖國來港加盟理文。曾被韓國傳媒評選為「全球百大美男」之一的他，因性格內斂，在港首個星期封閉自己一言不發，但獲隊友主動搭訕，讓Oppa體驗落地香港生活，難忘隊友款待的住家飯。而季中獲得翻譯協助溝通的白智勳，矢志在餘下球季改善表現，為理文力爭菁英盃錦標。

白智勳曾是韓國U20隊長，為國家隊上陣15次，入選韓國2006年世界盃大軍。在韓國效力過水原藍翼及蔚山現代等勁旅後，他今季首次離開祖國，來港加盟港超球會理文，先遇到兩地文化衝擊：「韓國強調長輩文化，在香港即使年齡差逾10歲，卻很快打成一片，所以起初年輕隊友跟我說笑時，我會有些驚訝和不適應。」

白智勳自言性格較內斂，加上不懂英語，來港首星期，封閉自己沒說過一句話，後來在技術分析教練郭駿林，袁皓俊、方栢倫、許嘉樂和梁嘉恆等隊友，操練後主動以手機翻譯或身體語言表達溝通，逐漸打開心扉。令這韓援印象最深的，是每星期到隊友家中品嘗住家飯：「雖然不懂得菜式名字，但真的很美味、很開心。」

表現漸入佳境 韓籍少女翻譯成關鍵

雖然白智勳起初會在家中牆上張貼筆記學英語，但他笑言始終不是讀書材料，至今進步緩慢：「慶幸年少時選擇足球，而非讀書。」為協助他了解教練及隊友的指示，理文去年11月底聘請一名居港7年的韓籍少女Garam（音譯佳藍）兼職翻譯，會說流利廣東話，擔任白智勳在球隊的溝通橋樑。

每次比賽半場期間，Garam會在場邊，既將教練指示解釋給白智勳聽，同時又把白的想法轉述給隊友，有時操練及球隊會議她都會參與其中。白智勳至今為理文各賽事上陣15場入3球，其中兩球是在有翻譯後取得。Garam透露，去年中在居港韓國人聚會，認識了白智勳及徐相民等港超韓援，此前對足球比賽規則一竅不通的她，自從兼職翻譯後，便自發網上學習足球術語，盼清楚傳達訊息。

白智勳（右）去年底起獲居港已7年的韓籍少女Garam（左）兼職理文翻譯後，大大改善了他與球隊職球員的溝通。

不排除掛靴後投身娛樂圈

理文本月初晉身菁英盃4強，下月中將與夢想FC爭入決賽。白智勳承認，理文現於港超僅排第9位，更需要贏得菁英盃提升士氣再爭護級：「隊友在練習時做得不錯，但往往比賽時欠缺自信，發揮不到預期效果。球隊成績欠佳，我也有一定責任，入球可以更多。」

白智勳於2009年曾被韓國傳媒評選為「全球百大美男」第77位，上月底度過34歲生日的他稱，待真的掛靴後才會考慮是否投身娛樂圈，並指未知完季後會否留港續約，或會先回韓國休息再作打算。

文：余瑋

圖：李紹昌

見證「山竹」威力成人生震撼事

【明報專訊】韓國前國腳白智勳今季首次離開韓國聯賽，來港加盟港超理文，在香港生活逾大半年如「大鄉里出城」，包括人生首次經歷10號風球，令他大為震撼。

白智勳來港後一直獨居將軍澳日出康城，閒時多留家中做「獨男」，加上在寶琳操練，故很多時不是留在將軍澳一帶，就是去尖沙嘴「小韓國」的金巴利街的超市購韓貨。

不過今次香港之旅讓白智勳最震撼的，是去年9月中，在他來港初時即遇到超強颱風「山竹」：「真的好驚！我仍記得打風前一天有比賽，當時球場上什麼事都沒有發生，當隊友說翌日會打風時，我也不相信。但一到凌晨時分，我已感受到家中窗戶被強風敲打的可怕感覺。這是我人生至今遇到的兩大震撼事，第一件事是2015年到日本比賽前發生地震。」他笑言，今次打風令他學會如何在窗戶貼「交叉」膠紙。

與另一韓將徐相民相識多年

同樣今季來到港超、季中由凱景轉投傑志的徐相民，白智勳說，雖彼此一直未做過隊友，但其實在韓國已認識多年，關係相當要好，是在港生活的好伙伴。

唔知翻譯份人工點計

聽日睇女足

翻譯

全球百大美男....

不了

女大丁咁既

佢個樣喺港超俾盡咪中上

第一眼睇似孫曉嵐

丹尼回想起在球場的最難忘一刻：「2012年傑志有一場對阿仙奴的比賽，那時我妻子在西班牙，因為即將要生Iago出來，所以那時我入了球，我的慶祝動作是把手指放在口中，告訴大家我的孩子將要誕生，要知道我的職業生涯中並非射入過很多入球。」

巴打係咪留意大學事務留意到癲咗

被爆黑材料的董之英中學校長彭綺蓮及校董伍健，頒授「最佳評述」獎項予鄧佩雯同學及關子樂同學。

左手邊

飛機獎

會唔會有一集《國家級任務》係同mma埔打波？

個女同學

讀啲咁既垃圾學校大個都係做雞多

傑志如果真係想香港好
請免費直播爛區

係應該全部賽事免費直播

Kidchild:比＄50 都唔肯？

會窮

幾正幾pure咁
但可能內裡係MK煙剷妹

中學黎講呢 d 都頂級

又係懶係好笑既垃圾

真心佢幾好喎唔係佢100連僅有嘅幕前人都冇埋

真心唔識欣賞成班 on 9 當有趣再上兩登抄 post 既垃圾

為左港隊封面買左一期，成本內容都係兩登抄，仲講咩幾好

見完真人肯定唔會你咁講

聽日有冇人入場？

天氣轉涼+落雨，不了

尋日朝頭早喺朗豪坊門口見到有阿叔著爛區jacket

咁你依家屌佢懶好笑 但佢做嘅節目冇左抄右抄喎 國家級任務有集直線串鳩明日大嶼同中國人。成日講喺兩登抄抄抄 依家仲好多original content咩，有，十幾個post得一個囉。同埋一間上市嘢叫做肯表達政見，就算唔支持都唔使踩到咁盡，到時得返支那01啲有大把水（但都要收皮）嘅fake news就大家開心

j擊張愫心

有新教練未

撚鳩啲咸濕細路女嘅厹
玩求職陷阱
串鳩明日大嶼嗰條片，真心笑唔出，睇到好心噏

佢用個搞笑嘅形式去演繹，唔代表佢唔認真關心香港

有程序未？

1 王振鵬 [GK]
3 丹尼
6 馬特史密夫
7 費蘭度
9 盧卡斯
13 李毅凱
18 佐迪
19 黃洋
20 林柱機
24 鞠盈智
32 華杜斯

23 郭劍橋 [GK]
2 列斯奧
5 艾里奧
14 徐相民
21 唐建文
22 賓紀文
44 中村祐人

12 葉嘉宇 [GK]
5 郭子堦
7 嚴啟華
10 基爾頓
15 陳曉鋒
17 陳柏衡
20 卓耀國
22 法比奧
23 張健峰
24 黎格爾
25 卡立

19 蘇志偉 [GK]
2 謝偉俊
8 黃本煒
13 陳廣豪
26 霍柏軒
27 盧梓杰
29 周泊鈞

成間毛記靠抄都唔踩得

卓耀國呀！！！

青山冇放你出嚟？冇得入場咩你？
又曲線幫kidchild宣傳，真傑迷

國

直接判主隊贏都得

強勢回歸

正選平均年齡32.5歲

你果

輸波就可以賴曬佢，射曬個波俾佢
贏波又可吹奏

後生嘅去晒蒙古
假鬼嘅坐後備
永遠被遺忘嗰個係場外做緊吉祥物

咁本身拉低average個幾個都喺晒蒙古就放過佢一場啦

傑志怪陣

究竟巴拉克去左邊

朱sir 迫害

煙剷都有後備 點解我無

陳廣豪都收埋

借用條款

陳廣豪係借架咩…

眼殘，自膠
廣豪4黃，驚佢盃賽無得踢

MATT LAM打翼衛咁cls？？？？？？？？？？？？？

呢兩隊個陣搞到有啲興趣想比錢大頭

可能佐迪呢

入場啦

屌你菊花都係WB

要不是大傑志照顧，下場足總盃元朗邊有得full team對飛馬

鳩估
鵬
凱 史密夫 丹尼
佐迪 洋 華 費7
智 Matt
lucas

佢show出嚟係咁姐 到真正開波又未必

轉載 球迷直播室

留力盃賽又唔比

會唔會係大鳩右閘 中場嘩狗matt同菊

為菁英盃同足總盃練兵

個女學生幾正

咁元朗都肯有咩好講

係大馬試過大哥右閘

應該搵大哥踢右閘
Matt+嘩狗+菊花中場

btw元朗唔試禾國搭陳廣豪？
國 豪
卡立

上面話廣豪4黃

除了李藹軒及後防主力王睿分別被代表隊徵召外，尚有外援中堅杜馬思，連同中前場兩位巴西援將慕沙及基斯停賽，元朗今仗只有基爾頓一位外援可上陣。

呢幾個本來要係 31/3 足總盃 元朗對飛馬 停賽
今日提早係對傑志場波停咗賽
到足總盃時元朗就可以full team

今次改期擺明雙赢啦

出Matt
國

為咗洗牌送三分俾傑志
元朗&王6C真係唔話得
呢三分對港超冠軍嘅爭奪一定好關鍵
今次傑志、元朗、香港人三贏
不過如果傑贏唔到嘅話

一來一回都耐過場波之撐XX都有限度特約贊助：

🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰

🇭🇰
🇭🇰🇧🇷🇭🇰🇭🇰
🇭🇰🇧🇷🇭🇰🇭🇰
🇭🇰🇳🇬
🧡VS🦅
🇧🇷 🇧🇷 🇪🇸
🇨🇳 🇭🇺 🇨🇦
🇪🇸 🇭🇰 🇦🇺 🇨🇳
🇨🇳

🇨🇳 🇪🇸 🇧🇷 🇰🇷 🇭🇰 🇫🇷 🇯🇵

見到門票成百二蚊完全唔想入去睇 kid child 場場追都幾有米

班child好平啫
係成人貴

正到

周六（23日）1730喺旺角場會上演一場「中銀人壽香港超級聯賽」，由傑志主場迎戰佳聯元朗，今場主隊繼續安排咗 #按次收費直播，為大家講波嘅係「黑龍波」郭子龍、「CowSir」陳志康同埋「大頭」，睇直播期間，大家記得揀埋「#仁和堂ManOfTheMatch」呀~球場見！

中國U19 0-2 泰國U19

洗牌洗到咁張揚 罰鳩班友停多場就岩

入會後買飛九折
ok la

真，重要落雨
但傑迷朱基仍然入場支持

cowsir咪好哋哋，係都要搭多舊屎俾人

知你兩樣都有入

為左睇國國 決定比錢支持

清我作客球迷嘛

同路人

真心支持120唔貴啦
一年先得九場

朱基一開波就唔會得閒覆

一開波 條撚屌就係屋企嗌哂 傑志！傑志！

元朗球迷倒掛區旗
反了

劇本：傑仔大炒我朗，完場後上黎洗版慶祝同笑鳩雀妖摑

佢唔會開心你咁做

想睇佢落保贊面

上次又唔洗埋牌

林恩許去咗邊

咪聲：卓耀腳！

井川呢

matt lam唔似打右翼衛喎
直頭係右閘

已解約，謝謝！

都未加盟

屌佐迪都學人爆

請不要亂說，謝謝！

要點樣比錢？

死要面

屌你老母！！！！！我國國個助攻呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

元朗咁都唔人

假波confirmed

基爾頓搞到國國無助攻

歐沖都入啦屌你

呢球我阿媽都射得入

差啲可以問保贊有咩感想

睇錯好耐乜嘢五張王牌

突發，南區班主控訴件件隻手遮天
表示自己隊並無同意改期
From 球迷直播室同一post有人comment

教練教教下走去讀教練班
另一隊有三個去咗踢代表隊都可以照開波

你哋踢唔X踢，唔想踢我就唔踢！

件件為爭冠逼害南區

＠G honeyman點睇

國國而家走起上黎有啲似死火倫

屌你你黎個倒掛呀？

大鳩真係老了

爛區未有咁既能力

歲月不饒人

膠鵬怒屌廢Smith

Smith! Smith! 屌你老母！！

首循環南區win wo
你係咪又睇死ricky keep唔到

屌 咁樣輸

省到嘩狗變助攻

肥9今日叻左

燒啲嘢俾佢囉

元朗齊腳既話應該贏得

禾國今日上力

都係未Ｆｉｔ 明顯少踢

又引贊狗屌禾國

廢撚到2-0

咁樣漏

Who goal?

係Ｃｏｍｏ食得太多漢堡包同薯條

費7 2:0

行行企企
同科蘭一樣

陳曉鋒試下同郭子楷調位踢啦，兩個都唔啱位踢咁

咪廢撚到囉

今日都有比賽

如果10隊波都同意，今日禮拜可以踼埋淨低個幾輪港超定埋冠軍

ｂ３ｄ化

有番石門之後半隊波醒左
唔計華度斯

鄧慶富真係慢到嘔⋯⋯

有返個訓練場想日日加操都得，狀態點會唔好

華度斯返黎之後都養生mode

國國後段變散步帝，追都唔追

無氣

以為係湯巨森

發現保贊仲未上水

禾國享受足球 你地識條鐵咩

條友輸波先上水燈

屌你老母何廢老唔撚識自己去睇點解要改賽程? 你講波果時係咪乜撚都問球迷?

5 pic隻手

入咗場撐傑啦

Matt Lam今日食左藥？

卡立咁易跣低既

肥9都幾慘

差啲3:0

開波前收返
到而家都未擺番

東網個鏡頭斜嘅

換走禾國

係傑迷區跳緊舞

還錢！回水！

卡立一場可以跣幾多次

請問降班後打算轉去邊？

港足3日踢兩仗，今午亦有操練，主教練安頓承認將有一定輪換，包括首仗未有上陣的球員。換言之，鄭展龍及林衍廷等均有機會落場。

首仗正選的「千禧後」孫銘謙說，球隊上下仍然渴望爭取首勝，「大家都知首仗失分對出線有很大影響，所以今仗目標很明確，是必須全取3分。首仗失分不會影響我們信心，少少挫折反而可激發我們爭勝的決心。」他提及，蒙古球員踢法硬淨及拚搏，港隊要準備好連番硬碰。

唐文係咁上嚟扭人

元朗：唔打啦投降啦

廢撚到3-0

費7 3:0

腳總又一傑作
國際賽期仲有聯賽踢

菊花

1155人

1152人 星期六都過到千

羅馬真係要檢討下

仲要落大雨

新聞透視講香港大球場重建

新聞透視講緊活化大球場，有司徒訪問

傑志加油

「即係邊個入波?」

大鳩今日差到

記憶力之王

#giveme500

d 草

好似港超成立以來唯一一場紅旗
有傑志份，而你都有入場

南華自降都好大影響

有撚人會專登走上大球場跑步咩

南華落甲組培養青訓呀

元朗靚救

G持何文田拆埋佢起樓
將足總搬去石門

傑志球迷支持重建大球場

呢個uncle幾霸氣

旺角場日租最多都係3000蚊

我以為過萬

葉嘉宇真心唔差
手長腳長
動作落地又唔慢
企位又有sense
可造之材

真係難怪啲球隊咁想要旺角場，又平又旺場

我地係咪睇緊同一場波

上面咪有個

不過認真
將來啟德個大場真係取代唔到大球場？

仲唔就腳

唔敢講佢手法基本功好
但有一兩球真係贏佢身形先封到

英國《鏡報》專訪對羅素，5年時間，從英格蘭非職業聯賽到和馬斯切拉諾成為隊友

Link:

其實擴建旺角場+將大球場減位加跑道，係唔錯既方法

傑志都打過三場亞冠係大球場，係咪曬月光

都有萬幾人睇

屌， 佢想借重建大球場，郁灣仔運動場嗰幅地之嘛

好大可能

覺得佢仲好過陳嘉豪

淨係地點都輸左

地點又閪 都唔講歷史價值

今日入場人數有千幾人，扣番你所講的球迷人數，
淨係個500 600入場唔係球迷，咁應該係神功戲

Exact7ly

屌你老母呀梁匪孔德

足總連友賽都唔約仲好意思講咩大把機會攪比賽

g持佛光街剷平佢將足總搬上中華人民共和國廣東省大灣區廣州市

屌你老母梁孔德

贊狗嚟

啲人支持重建 覺得多個運動場用
但大球場重建個租金會唔會同其他運動場一樣平左先
如果唔會都唔會有人用

邊個行入去跑步？東院啲病人?

開放之後,有冇人真係會專登行上大球場跑步呀

佢好似講過租金會跟返其他運動場

郁灣仔運動場會重創香港田徑
一句到尾反對改建大球場 一天都光晒

跑上大球場都夠啦，使乜入去跑

講過幾次
冇人信

人哋要做返個數 果一區有個場咋嘛 佢理撚得你有冇人跑

淨係得香港波會係香港搞？
遲啲英超亞洲挑戰盃擺紅館呀？

好政府AO feel

又打空氣 又輸正中波 又解圍出中間

葉嘉宇都有得吹奏

改建維園囉仲好，等啲人每年冇左個遊行起步點

啟德個場比賽日有shuttle入去
有美食車
有檔口賣野 咁都可以接受

我大虎哥又踢緊麥花臣

好快會有人吹奏蔡子

想吹奏門仔了

已經預見下季大家會吹奏鍾偉豪

btw講起廢龍 唔知假鬼廢子揚係馬超踢成點

拆埋佢啦，都冇人睇波啦

binc王

吹奏何國泉

嘩，以你咁講
咁全世界好多場都拆得
上海F1個場拆得啦，冇支那F1車手，為外國人而設

重有，港隊啲賽事唔係波？省港盃都過萬人

傑狗

禾果真係同鳩沖一樣

鍾浩賢

我好掛住奧力斯

上腳幾好啦
佢拉邊啲隊友盲 唔會俾佢

蒙古首仗僅負朝鮮 孫銘謙：對方球員搏命又硬淨

蒙古昨日僅以1球不敵朝鮮，安頓稱視察敵軍比賽後，發現對方的決定力強得令人難以置信，「孫銘」亦相信港隊明日會迎來硬仗，「感覺蒙古全隊球員都很硬淨、很搏，每球都如視死如歸一樣，所以球員都要準備好跟他們硬碰。」「孫銘」首仗未能把握機會取得入球，這位前鋒自責未能協助球隊，但強調埋門信心未有受損，反而激起鬥心，「大家都知道首場失分，對出線很大影響，所以都目標明確，渴望今仗全取3分，去仗的挫折，更激發明天取勝的決心！」

難得認同你呀

你想想你浪費多少金錢保養傑志足球中心？
用來曬太陽而已！

安頓：正選名單會有變動

港隊需於5日內連戰3場，安頓指經歷首場賽事後，部份球員有輕傷，需待今晚或明早再確定可否披甲，承認或會更改出場名單，「我不希望作出很大的變動，但會注入一些新球員及活力，去仗後備上陣的球員都有好表現，證明他們已準備好隨時候命，這是一個好的現象。」

百二蚊唔撚係問題
請科爛條廢老再加個下唔鋸

5pcs攞嚟搵銀架
大把人租場
你估真係咁宏大

不嬲理性

講真，佢下下企係F7啲位
畀佢真係死路一條
人又過唔到，你企咁邊托咩

G持爛華會拆埋佢起樓

俾落盲眼位俾佢試下好過啦 俾佢佢過唔到人係佢問題
係中間撞咪又係斷
唔打闊啲死路一條

講人數點講都輸
東方拎咗黎用，一場唔知有無一千人
亞冠啦，都係得一萬左右
點說服人留底一個坐滿四萬人既球場

好撚廢呀我國

打中間啦hi你

夠你廢咩
下下想用波一係俾唔到 一係俾到個波又唔夠力隊友冇得做

等多幾年就本地啦

石門無咗 你咪無咗個假日好去處？

問題係搞完大球場一定會攞灣仔運動場起樓，何來多咗運動場用？

爛華會煮飯仲叻 幾時重召歐冲？

未多咗香港運動場用囉

煮飯都係綜合

冇記錯爛話笪地係政府平租俾佢哋

真係一完場就上水

贊狗: 你隻kidchild做乜拎父母錢過外國讀書呀

口講要香港足球好，但係又話指洋為港唔得，Kitchild青訓又唔得，最好全華班

全華班ok, 但少少野就依個廢個個垃圾冇用，大佬你想出邊個？畜力大陸人？你仲未覆人畜力3+2 Kitchild 3+1邊個係指洋為港喎巴打？

然後石門一個係香港算係好既訓練場地又話冇撚用要拆，大球隊又要拆; 相反南華會個場都差唔多變Golf場而且到而家都未翻新好，足球部又俾人wfc又話係綜合大樓唔好拆？

真係佩服佩服，俊立真係好你好多倍呀

有冇人可以同我講而家最強最好既香港隊要點砌

仲有人同保贊認真

淨係龍門都唔知點揀，葉鴻輝回塘，謝德謙今年又打得幾好

重召
基藍馬 歐沖 禾果

btw大球場打錯字變大球隊sorry
不過好似我地依D「kitchild」讀書廢冇前途就算啦

基爾頓個下唔入難過入

基藍馬not native, reject
禾國too shit, reject雖然依幾場真係shit

曼聯當年用史長老、傑斯
幾乎隔場先出

屌你老味烏鴉⋯⋯對元朗，贏緊3比0，換中出佑人都唔比大哥休息

發生咩事

話說今日有個連燈仔著撚住禾國波衫
但坐係界限街
全部畀班廢老恥笑，最後成隻死狗咁

我阿媽都射得入

元朗今日值得稱讚
最尾出11個本地球員
（卡立同法比奧係假鬼）

召喚Icac

on dog cc

卓20己經慶祝緊

嘩嘩嘩
幾時又飛去計冇出既後備架，不愧為贊清，一發現kitchild出既本土同畜力一樣+所謂指洋為港俾畜力少一個就口風，失敬失敬

心目中年尾東亞杯最佳陣容：

Gio 辛祖
茹子 黃洋 Sean 帥
丹尼 羅素 helio 傑仔
輝

好波

笑what

畜力正選指洋為港
後備係香港人
即係指洋為港搶左香港人嘅位

等左咁耐
保贊終於親口承認畜力逼害香港人

之後下下死扭
上半場球罰球，k角位選擇硬ban都唔斬入去

郭daddy屌到禾果一文不值，話佢個人主義、踢波係整體...
我真係唔明點解元朗可以養住基爾頓...

利申:睇住禾果空晒，基爾頓自己扭入中間

廢話唔係打得長就有道理架小朋友
乜你知架巴打

基爾頓

呢球定羅港威果球難度高d？
講緊射失嘅難度

起碼中龍

依下算唔算係禾國今場唯一亮點

一次炸, 唔好恥笑

你都未同人解釋應該點講

又一堆指洋為港
幾時去屌柒欖總

因為郭sir唔夠膽屌外援

我到今日都唔 sure 法比奧係咪本田

叫你講你又唔講
一味話人獻醜

茹子？唔好搞笑啦

未夠班上一隊

轉菊好D

香港外流球員討論區(17)

本地咪本地有乜問題？